［翻譯］韓國懸案/奇怪案件

受到女子月巴同野火巴打既影響（好掛住兩位既post），之前都有諗過試唔試下譯，但由於我真係譯得好鬼慢，所以搞到而家先出到......一單案咁大把，頂住先

連登咁憎泡菜，講懸案唔知有冇人睇

이방연 실종사건 李房年(確實漢字名稱未明)失蹤事件(2013)

2013年1月24日，於結婚前夕和未婚夫準備到海外旅行前失蹤。
受害人為濟洲島出生到首爾工作，獨自生活的李房年，職業為口腔衛生師（dental hygienist）。

這時她有位拍拖四年的男友，崔艾力斯（音譯）。
崔艾力斯相貌英俊，是個於延世大學畢業，正準備攻讀美國MBA的精英，而且出身美國上流社會（家族在紐約曼克頓是頗有名，為經營房產事業的）。

然而，崔艾力斯的父母對於二人的交往並不怎麼滿意，李房年亦因二人身份的差異而十分自卑。

在崔艾力斯主動積極的追求下，最後李房年答應了他的求婚。

二人打算於崔艾力斯的故鄉－美國舉行婚禮，李房年的同事知道這個消息，都稱她為灰姑娘。

出國前一日：1月23日

李房年探望經營食肆的母親，並且與她道別。
為了迎接美國生活，她更去停用原來的電話號碼。

沒想到這成為了她最後被目擊的身影。

她的計劃是與崔艾力斯先到歐洲旅行十日左右，然後再回到美國舉行婚禮，之後才開通新的電話號碼。

由於她先與家族提及過接下來大約有一個月沒有辦法聯繫，所以她的家人並不訝異她有整整一個月時間失去音訊。

但是，超過一個月後，家人仍然沒有接到任何來自李房年的消息。這時才懂得擔心，向出入境管理所打聽她的消息。

然而，他們得到的消息為“李房年並沒有出境記錄＂。1月24日，李房年不但沒有到美國，連國內航班的乘客名單中都沒有出現她的名字。

好想睇
支持樓主

支持

支持 都好掛住女子月巴嘅post好耐冇出了

失蹤原因：結婚前夕的心境變化？

如上述提及，周遭的人都稱她為灰姑娘，可見二人家境差異之大。而李房年的弟弟／妹妹在出現電視節目時提到，崔艾力斯的父母打算安排兒子與醫生、律師、檢察官家庭出身的女生相親。

因此李房年對自己家人也有作隱瞞（扮到同未婚夫過得好幸福，但其實好大壓力咁？）

奇怪既信用卡使用記錄

前文提及李房年在2013年1月24日前後並沒有出國及航班記錄。李房年身材高䠷，而且相貌不俗，因此她的妹妹／弟弟及潔齒師同事懷疑她是不是被販賣到他方做妓女等等。

由於家人一直無法聯絡李房年，在種種疑心驅使下，終於在其失蹤69日後報警。同時李房年原來一直沿用的電話號碼亦已經為他人（ 任再洪，音譯）使用。

任再洪一直以為原來的電話號碼主人為聲色場所的工作人員，而讓他有這樣想法的緣由，是來自電話收到的信用卡使用記錄。（李房年沒有向銀行更改電話號碼資料，所以任再洪一直收到信用卡的提示短訊。）

信用卡記錄並不平常，例如在深夜時分搭的士、出入賓館、夜店，酒館等等，尤其在2月2號到4號中間亦用使用記錄。一個應該早出發到美國的人為什麼會有國內的信用卡使用記錄呢？

及後，家人繼續追查她的信用卡使用記錄，發現到她在失蹤前曾到距離住所十分鐘路程的便利店買東西。

乘客名單都無 當個男人唔知情啦 唔見人一齊出發都會通知女方屋企人啦

LM

留名先

知道佢會暫時聯絡唔到一個月所以先出手, 係熟人做?

g持

LM 好少睇韓國嘅懸案 支持

lm

Lm

lm加速

留名 個男朋友好有可疑

F5

可以post下原文link

疑犯：準新郎

上文提及李房年的信用卡曾於2月2號到4號間有進出賓館、酒館等等的記錄，而警方發現了使用她信用卡的正是崔艾力斯。

於是警方認為崔艾力斯為有力的疑犯，並對他展開調查。

調查後發現崔艾力斯有多項讓人起疑的行為：

1. 1月24號0時48分（理應為二人出發去美國的日子），崔艾力斯透過網路更改電話號碼。
2. 在李房年失蹤當日把她的行李隨意扔掉。
3. 於1月28日在刀具專門店突然購入魚生刀，
4. 在案發後不久有兩日租車記錄。
5. 案件發生後一周，即1月31號開始，李房年的信用卡開始有使用記錄。

他聲稱於1月23號（出發前一天）晚上和李房年曾發生激烈爭吵，她把戒指除下扔到地上後便奪門而出，其後就再不知道她的行蹤。

但對於二人確實在什麼地方爭吵的供詞，崔艾力斯最初提及為某賓館，及後在答辯又稱不記得是在家中或是其他地方。

對於本人更換電話號碼的原因，他辯稱因害怕李房年的家人或親友會致電責怪他與李房年分手而作出這樣的決定。

他稱1月24日租借車輛的原因是因為要到住所附近的商場買東西。但他的住所距離該商場來回只需要24公里，但該車輛行駛足足43公里。對於相差的19公里是去了什麼地方，他一直沒有正面回答清楚。

針對他購入魚生刀的問題，他回答自己患上抑鬱症，是基於自殘的目的而購買。一般人自殘大多使用普通鎅刀，魚生刀一般價格為40萬韓圜（約2700港紙），而高價的更多被黑道用作防身及攻擊用途。而警方在他的家中並沒有搜出該魚生刀，他說刀是父親清理走的。

而清理李房年的行李，他亦說是父親的主張，因為覺得有女生的行李在家裡是十分奇怪（？）

그것이 알고싶다（韓國專門探討奇怪案件的節目）
幾經辛苦終於找到崔艾力斯的父親問話，而他對於刀具及行李一事表示並不知情，在1月23、24號亦沒有到訪過兒子的家中。

崔艾力斯的真實身份

前文提及崔艾力斯向李房年表示自己出身名門、名校，經調查後發現全都是謊言。包括其在美國從事房地產事業的父親，其實是個拾荒者。

而以謊言包裝自己及家中背景的崔艾力斯其實是個無業遊民。

由於家境貧困，崔艾力斯於高中畢業後無法順利升讀大學。父親一天靠著拾荒大概可賺取2-3萬韓圜（約百幾二百蚊港紙）。面對這樣的家境，他在升讀大學失敗後，一直以考取公務員為目標學習。

但根據記錄，他從來沒有正式應考公務員試。

他一直靠著包裝自己家境等等去接近其他女性，簡單而言就是一個騙子。

他被查出有其他「女朋友」，更甚在李房年失蹤後不久，更與該女性一同前往新加坡旅行。

該電視節目後來聯絡上與他結伴到新加坡的女性，她主張二人為情侶關係。

他們於2012年冬天在某個興趣班認識的，之後談了兩年多的戀愛。（2012年識姐係一早瞞住李方年溝第二個）而該女性稱並不認識李房年，亦不知道她的存在。

再追查下去發現崔艾力斯的「女朋友」還有4到5名，亦即是他腳踏多船的同時與李房年許下結婚承諾。

即使警方把他列作疑犯，但沒有確實的證據證明他殺害李房年，甚至連屍身亦未能尋找到。

警方在無計可施下，出動了測謊機問了他三個問題：

1. 是否殺害了李房年？
2. 有否目擊李房年被殺的過程？
3. 是否知道李房年在什麼地方？

對於以上三個問題，他都是回答不是或者不知道，而三個回答都被測定為謊言。

但單憑測謊機始終不是確實的證據，而為此警方亦曾提出催眠，可是由於崔艾力斯並不配合而無法進行。

檢察官起訴他欺詐及違反與信專門金融業法（我諗係指盜用他人信用卡？），而且以很有可能殺害李房年的罪名，主張判十年徒刑。

可惜李房年一案並沒有任何物證，最後只能以首兩項罪名入罪，判處兩年刑期。

呢單案點睇都似係個男嘅做，但佢醒目，條屍埋得好，所以告佢唔入

似係啦，可能係李房年終於知佢從頭到尾講大話，所以嘈起上黎，個男一怒之下就殺咗佢
但其實我都有諗過會唔會本身個男嘅目的係賣咗李房年？如果唔係個大話吹到咁大，又話去美國又點，一定兜唔返嫁喎

呢單係睇韓國wiki咋，因為已經算詳細

g chi

남양주 아파트 밀실살인사건：南陽州公寓密室殺人案

2010年，位於南陽州榛接邑的S公寓發生了一宗密室殺人案。無人知道犯人的目的，亦查找不到任何出入痕跡，而警方更無法鎖定任何一名疑犯。

出事的公寓以保安嚴密聞名（係高級公寓嗰類），設有各式各樣的保安系統，例如任何人出入必須要拍卡或輸入密碼、車輛進出亦需要經過欄杆（平時停車場入口嗰Ｄ）、每間屋玄關位置再設有門鎖（入咗屋企大門，玄關會再有多道門）、大廈裡裡外外設置許多閉路電視。

出事的正住所位於公寓的第14層，受害者為一名正要前往養老院的婆婆。

2010年11月17日早上8點左右

受害者居於首爾的熟人透過電話討論有關股票投資的事（通話約18分鐘）。
以趕往養老院為由掛斷電話後，受害者匆匆忙忙穿好衣服預備出門。

當日早上7點前，受害者的老公出門打高爾夫球，直至晚上11時才回到家，發現於妻子躺在房間床上，臉和頸部有十處刀傷。

而受害者兩手有12處反抗痕跡，可見死前與兇手曾激烈搏鬥。

解剖結果

死亡時間為早上8點至中午時分，兇器為受害人廚房內的刀具。兇手留下的腳印為受害人洗手間內的拖鞋所造成，而拖鞋上沾滿了血跡。

成日睇到日本嘅冇睇過韓國啲奇案
g持吓

世越號嗰啲重恐怖

係呀，呢單真係好痴線

留名

老公打成日golf 由頭到晚十一點好可疑

呢單越睇得多越心up

殺人前會換拖鞋？ 係咪屋企人或者老公

金錢非犯案動機

這對年老夫婦擁有十數億計的財產（韓圜，唔係港紙，但都有幾百萬），沒有查出與人結怨的線索。

屋中抽屜內的物品完好無缺，較特別的是犯人把名錶拿出來又完完整整地放到床上，行為雖奇特但可以見得他並不以金錢為目標，也不是以性侵犯為目的犯案。

玄關、窗等等沒有被侵入的痕跡。

要進入住所只有三個方法，按門鈴等屋內的人開門、拍卡或按密碼。

受害者家中使用最新型的保安裝置，如果有人按下門鈴，外面會自動拍攝按門鈴的人，但案發當日並沒有任何人按過門鈴。

使用住戶證及密碼等等都會留有記錄，但同樣沒有發現使用過或曾刪除的痕跡。

或者兇手並非於當天才進入死者家中，而是早已埋伏等待動手時機，於是警方翻查案發前一周的閉路電視，卻沒有發現任何可疑線索。

跟住落黎會詳細少少講下案發當日cctv既記錄，今日出到呢度先

有不在場證據呀，打完golf去咗飲酒

老公同屋企人都有不在場證據

留名等睇世越號

講韓國案點可以唔講華城連續殺人案

留名
幾好睇

似係保安殺

呢單遲d會講

加油樓主 等你

案發當日

確認過早上5點到凌晨12點的閉路電視，包括設置於公寓出入口、電梯、一層電梯前等等的CCTV。

被拍攝的人有188名，經警方詳細調查後發現沒有任何可疑。

警方懷疑過犯人會不會從天台逃走，仔細翻查過卻找不到任何從14樓上天台的記錄，而第1至15層的樓梯亦沒有任何血液反應。

因為線索少，所推查出的情報並不多：

1. 犯人在下手前曾進入死者的廚房及廁所
2. 犯人與死者是認識的關係
3. 從死者身上的反抗痕跡來看，犯人應該同樣是年紀大，更有可能同為女性
4. 從CCTV沒有拍下犯人的身影來看，犯人十分熟識公寓的結構，可能是公寓的居民
5. 兇手是有計劃地犯案

警方首先調查死者家人，但案發當日全部人都有不在場證明。包括死者丈夫晚上11點回家的身影也有被CCTV拍下，從電話記錄亦查找到他當天確實是去打高爾夫球及飲酒。

另外，沒有以死者名義買的保險，家人與死者之間亦沒有關於財產的爭拗。

於是，調查方向轉向了鄰居。

警方甚至向48戶住客全都做了血液檢查及其他全面調查（甚至乎動用測謊機），同樣沒有任何結果。

結果案件經過五年時間調查後並無進展，2016年1月以懸案作結論中斷調查。

2017年6月有再尋找目擊者，可惜仍然一無所獲。

補返張案平面圖俾大家

呢單完啦

加速

청주 물탱크실 주부 살인 사건：清州水缸主婦被殺案

2002年6月28號，在忠清北道清州市一棟獨立屋的天台上放置水缸的房間內發現已失蹤23日的43歲主婦姜氏的屍體。

6月5號下午5點，姜氏的兒子（當時正就讀高中一年級）放學回家後，發現家中大廳異常混亂。

梳化移出了原來的位置、飯桌的椅子倒下、電話線被拔掉、洗衣機內仍有衣物，廚房內殘留著晚飯的材料、小菜等等。

平常姜氏是個十分整潔的人，屋內種種現象都不符合她的行事作風。

於是姜氏的兒子等待就讀初中三年級的妹妹回家後一起尋找母親的去向。

二人找了一整晚卻無所獲，於是只能靜靜在家中等待母親回來，可是卻沒有任何消息。

因此，二人於6月6號報稱母親姜氏失蹤，卻一直未獲警方正視。

接下來的內容主要從2011年8月20號播出的그것이 알고싶다（上文提及韓國專門探討奇怪案件的節目）裡整理出。

1. 姜氏失蹤時間為2002年6月5號，下午3點半到5點中間。

2. 梳化本來在壁櫃前方，但兒子回家後發現梳化被移出，與本來的位置有一段距離，而且壁櫃門被打開。餐桌椅子倒下、電話線被拔、洗衣機內尚有衣物、廚房有幾樣小菜，顯然正在準備晚餐時消失的。

被無視的證據1-2

警方雖受理案件，但並沒有進屋調查。姜氏的家人認定姜氏肯定是遇到危險（正常喇下話！屋企個情況咁樣然後個人唔見咗喎！），於是再請求警方調查，但警方認定姜氏只是離家出走，沒有理會家中所留下的任何證據。

3. 2002年6月5號（姜氏失蹤當日），下午5點22分，在距離姜氏住所20分鐘外的銀行內，有人用姜氏的提款卡提款。然後到下午5點33分，巴士隧道的提款機又有人用姜氏的提款卡提款。2002年6月7號，上午11點20分又有人用姜氏的卡再次提款。數次提款後，合共約有一千萬韓圜被提出。而CCTV拍攝到第一次提款的畫面，是一名陌生男子（年約二十至三十）進行提款的。

姜氏丈夫“我在1991年6月25日遇到交通意外，其後約5年時間一直在醫院度過。在這段期間，我妻子從來沒有離開過我身邊，甚至把當時的房子賣掉，搬到醫院附近，就是為了方便陪伴及照顧我。＂

姜氏與丈夫及兒女的感情很好，三人對於她的細心照顧亦非常感激，許多身邊的親友都可以證實。而且姜氏從來沒有試過在不通知任何人的情況下離開家中，亦是為什麼家人直覺姜氏是遇到不測。

姜氏丈夫“存摺及提款卡是家庭戶口，以我的名義登記。我向銀行查詢後發現存摺內有一千萬被提出。我妻子是個用一百元也要思前想後的人，而且這筆錢是用我身體換來的（應該係交通意外既賠償之類），除非到非用不可的情況，不然絕對不會隨意動用。＂

姜氏失蹤當日，丈夫已發現戶口有被提取現金，於是立即向警方報案。

警察一直主張姜氏是主動離家出走，更說現在許多已婚女性有婚外情，可能提款去風流快活，又叫姜氏丈夫不用擔心，姜氏玩幾日就應該會回來。

Gchi

姜氏丈夫不安地又向銀行查詢，結果從6月5日下午5時22分開始至6月7日中午12點有多次提款記錄，每次提七十萬。

姜氏丈夫與家人查看過CCTV後，因為發現是陌生男子提款，於是再把證據給予警方，希望他們能正視案件展開調查。

可是警方回答“有可能是她要與這個男人風流快活所以提款吧？所以你看這張照片，是個年輕的男朋友。＂

姜氏丈夫反駁妻子已是四十歲中的女性，怎會與個年輕人偷情。後來警察又改口說可能姜氏是找人做跑腿提款（因為不想被CCTV拍到）。

後來警方有解釋因為這單案之前有許多主婦的確是偷情後離家出走，所以他們剛接到姜氏失蹤時以為是同一類案件。

結果是姜氏家人自己把CCTV拍到的男性印在海報上到處貼，希望可以找到線索，因為警察仍然不願意調查案件。

呢單仲有好長，今日出住咁多先

原來韓國同日本d警察一樣都係咁垃圾

奇案通常都係差佬嘅無能造成

睇到我反哂白眼
咁多證據都唔查，餐飯煮到一半，洗衫又洗到一半都話人去私奔

佢地係錯過哂所有證據，真係好痴線，幫個犯兜埋咁

咁都講得出係咪智力有問題

留名
韓國好撚多邪教咁

加速加速

本身都多耶撚

邊個咁得閒逐個留言負皮

睇到好驚…

講下世越號

劉明

留名！

幾好睇

連登神探又出動了

第一單咁個測謊機用途係咩 證明到講大話又告唔入

好睇 留名

lmlm

Lm 支持

要叫三哥守護神之保險調查員查下😂

More more

今日先俾個咩母親上帝教傳教

Signal

Signal好睇到傻

第一單我估最合理係想賣條女去歐洲做雞
點知事敗就殺左條女
只係點解咁都查唔死佢，明明最後接觸死者
鎖定佢再叫市民一齊報料，應該好多搵到條屍
or 有人證明案發地方

我覺得第一單條仔唔係咁簡單
可能唔係第一次

屌我今日都遇到
前後俾佢地傳過3次，我個樣是咪真係咁似邪教徒呀

留名，超鍾意睇呢啲post

韓國邪教真係好撚癲，記得有段記錄片啲家長跪哂係碼頭地下問啲搜救人員點解唔去救班學生，架船好似沉到一半定點，啲搜救人員好似撞邪咁郁都唔郁 望住自己嘅仔女係對面架船到無人去救佢地係到等死真係好心痛

留名
樓主加油
好好睇

咩叫老公呀 未婚夫

等你呀樓主
整理得幾好分段又易睇

其實日本同韓國背景都接近

女人既話
可能叫李芳娟好d
不過都係minor野
支持巴打

正lm

可唔可以唔用支語翻名
睇死我

痴撚級，第三單案警察無能到一個點，想知韓國警察係咪出名廢

好睇 加油

華城

如果你係女，可能因為覺得你正
想導你入邪教扑你

牙醫就牙醫啦

more?

呢套好好睇！！！

留名，會唔會講下青蛙少年？

留名支持

支持樓主 講到好吸引

g持
好耐冇見女子月巴

第一單係2013年 科技真係唔夠知道佢嗰四十幾公里車揸咗去邊咩？唔講以為2003年⋯⋯

推推推，好睇

韓國啲警察係真係好廢
又係啲爛仔
可能依家有好啲
但做唔到野破唔到案唔出奇

呢單拍埋劇同電影

講下五個青蛙失蹤少年事件
呢單都好奇怪

好睇lm

好睇

留明

韓國警察唔係廢
係包庇權高人士 成班都可以無良心100%跟上頭order做野

華城殺人事件果單都轟動 唔知個兇手依家瓜左未

啲奇案咪就係警賊無能，唔做野畀時間犯人消滅晒啲證據，乜都查唔到就變奇案

果然係天下警渣一樣廢

譯名我都諗咗好鬼耐，結果都係用字典查個原字黎譯算（當年個韓文老師都係咁譯我個名）
多謝你既提議

我特登寫個英文喺後面，就係因為唔係牙醫呀

Dentist have a degree and then attend 4 years of dental school where as dental hygienist only need a two year associate degree in dental hygiene.

Dentists come in after to diagnose any problems, examine x-rays, repair teeth, prescribe medicine, perform procedures like root canals, fillings for cavities, dental crowns and much more. Dentists are able to provide more skilled treatment whereas dental hygienists provide more general teeth care.

會唔會講臼齒爸爸
當初真係睇到呆左
仲有ss501邪教事件都係咁痴線

明明佢地多cctv，但居然冇話影到架車都好奇怪

呢單都會搵下，又係睇到好心寒

我睇完都r撚哂頭，用完但告唔入，得個知字呀？知佢係兇手咁

可能好多案都同政府高層/企業高層有關 好似之前個PO講個日本小天使案

我諗測謊淨係chok到啲人唔覺意自爆啲嘢再搵證據查？
因為冇確實證據冇得定罪？

我都覺得似係最初想賣咗佢，唔係點會話去美國，因為一去美國佢個身世實穿煲
雖然話韓國地方大，但沿住架車既行駛痕跡嚟查，又係咪真係搵唔到呢？唔知係警察做d唔做d定點

好黑暗就真
佢地好多野都係包庇有權有勢嗰班人，包括新聞嗰d都係

同埋嗰d「尊重」長輩既文化

睇咗你post呢幾個 我都覺得只係警察無盡全力（除咗老婦人死喺屋企嗰單）

應該係啦
可能冇估到條仔把口咁密，撬極都唔開口

Lm支持

正評俾你自己慢慢譯嗰份努力

測謊機其實冇咩用，測完係判斷唔到佢點解要講大話，最後都係要實質證據先指控到佢

留名先 睇完再comment

推理女王 好似有單一樣案情

留名 日本懸案都話識啲日文名咩意思
韓國果啲好似好恐怖但係我又睇唔明
謝謝樓主出post

記得以前係WIKI睇過單拐子佬案件 話有埋人像素描同錄音
咁都拉唔到人 會唔會係泡菜警察太廢

我知你講邊單, 仲要拍埋戲, 最後有播番果條友打比佪細路老豆老母既錄音出黎
聽到打冷震

對華城連環殺人案有興趣嘅巴打可以睇下殺人回憶呢套戲，嗰陣韓國根本就係一個極落後嘅地方警察唔識做警察而且科學鑒證剛剛萌芽，警察唔識得保留證據,基本上都綜合左點解韓國戰後咁多奇案

因為事主一家都唔係上流社會人士，警察唔想浪費人力物力幫你查，查到呢單案又唔會有職升既，你話佢係三星會長老婆就全國警察幫你查啦

而且「多一事不如少一事」呢種意識形態由古代中國儒家文化圈一直影響到依家既東亞洲

強國90年代有單白銀市連環姦殺 又係一直拉唔到人 大約一兩年前靠對比DNA破左
如果現代泡菜警察肯做 華城呢單可能有啲希望

留名
樓主好有心機

推

懸乜鳩嘢案。泡菜收兇手錢放生嘅多。

做咩我咁多負皮
李房年真係有d難代入
譯名有時都係重要架

用naver hanja啦
會幫到你譯唔少

樓主譯嗰個似韓國人名多啲

好似係有班大陸連登仔係網上討論單案，慢慢聚埋好多大學生、刑警專家在上面討論，仲要整理得好詳細

咁岩當地又換咗個堅持要查舊案的廳長就好快破咗

係咪有post 講過?

芳娟都係常見既韓國名黎架
同埋唔同韓文字都對應一大堆漢字
所以要搵個岩既真係難既

當然我知道我太執著好煩
都係share下意見，冇惡意架

其實有關世越號既資料有好多，之前仲有出埋書
所以如果我譯既話都要諗下點樣譯，應該會有海量既資料

我覺得可能有賣過佢去做雞, 因為有話的士去過夜場, 酒店ETC

可能條女反抗唔聽話等等 最尾先賣佢單

明白既，你都係提出下意見，如果遲d再要譯人名既話，我再睇下會唔會譯得好d
講開又講，其實本身我係譯做李方年，不過後嚟我又改咗做房年

陣間會再出
等我

seed

Show Blocked User - 日後主電郵
屌你老母啦，我扮緊工上黎睇野
你咁樣陰9我，係有冇良心架?

測謊唔係100％準確 有機會受到你情緒影響 可以當reference 但唔係證供

留名做連登偵探
btw 最可怕係 睇到好多都係年代好近 特別係第2單case 呢個年代仲存在密室殺人 真係好痴線

呢單係咩黎架？想搵黎睇下

我都想睇下

頭先po左link

留名
除咗第一單個名有啲支那feel之外 其實覺得樓主已經譯得好好 好通順 每一段又唔會太長

仲要佢地棟大廈又咩新科技保安系統，但咁樣都影唔到，個犯真係計劃得好周全咁

Lm
想睇韓國嘅案好耐

會唔會講下釜山夫婦失縱案
呢單都好耐人尋味

條友應該都係棋靈王

好多個受害者都係阿毛 其中得個學生妹走得甩

呢單我都聽人講過，又係好奇怪，嗰時睇到起雞皮

《遺留案件SS501的SOS》活顯帝國教

蒐集DNA唔係咁簡單
係香港人先咁賤被強制採集指紋
係好多民主同法治既國家呢兩樣野都受法律保護係個人私隱
要上庭作證既話要合法向法院申請搜查令得黎既先可以作檢控用
係贏國當然可以強制驗
係南韓都唔係咁易

警察廢到
btw 支持樓主

當年好似都有做DNA鑑定
咁我想知當年同而家嘅分別係咩
純學術研究 想知

Lm支持樓主

日頭睇都驚

4. 姜氏失蹤的時間內，其丈夫有不在場證據。
5. 2002年6月28日，姜氏已腐壞的屍體被發現在自家天台的水缸房間內。

從姜氏失蹤到發現屍體期間，只有其家人到處發傳單，警方並沒有進行實際的調查工作。

而發現屍體的原因，是因為姜氏屋內發生奇怪的情況。

姜氏失蹤期間，家中開始傳出陣陣腐壞的惡臭味，屋前的走廊甚至出現蛆蟲。

6月28日，姜氏兒子沿著惡臭追查，打算找出臭味源頭，最後在天台放置水缸的房間外停下。蛆蟲在房間內不斷湧出，讓他確信門後正正是惡臭的源頭。

兒子小心翼翼打開門，眼前是母親姜氏腐壞的屍身。

姜氏女兒“當時警方一直主張母親是離家出走。但發現母親（的屍體）當日，我仍然記得我上學的情境……上學、放學的路上我一直在想，寧願媽媽是真的有婚外情而逃走。即使隔著很遠的距離，最少知道她活著就好了，但……＂

姜氏丈夫“當時我正在十字路口，看著轉換的交通燈，這時接到兒子的電話，一邊喊著說找到母親……找到母親的屍體，自己找到的……＂

十幾年前d科技真係同依家差好遠架
唔好話有左DNA資料庫
淨係證物上面搜集已經勁左好多 以前可能同一塊片驗唔到既野 依家科技先驗到出黎

可唔可以唔好有圖
好緊張唔知會睇到咩

btw 近年外國多左好多懸案係靠個DNA資料庫破案
而個DNA資料庫點解咁勁係因為依家好興玩寄條毛寄啖口水俾幾舊水驗DNA尋根搵自己祖先
跟住入哂電腦就俾警察match到你d DNA原來同邊單case d疑犯有關

放心，有人樣既我通常唔會post，我自己都驚

睇唔明張圖係咩黎
黃色一大舊野

黃色係水缸
條屍sip 左係個gap 度

朝早先敢留名睇

日本差佬垃圾啲定韓國垃圾啲

自己較不要自動顯示圖啦

好正 lm 樓主加油

好撚慘，個仔望住自己呀媽腐爛嘅屍sip住左企喺度

直頭痴撚咗線，就算佢哋咁冇人性，都應該知道咁會有冇後果

姜氏果單完全係差佬問題

其實我得係青瓦台落左order要咁做

同埋佢地個階級文化短時間內都唔會有改善

屌
個仔寧願呀媽係婚外情呢樣野真係好Sad

又要攞返SIGNAL黎講

三單都可以拍劇or電影

SIGNAl超好睇

Voice我覺得都幾好睇

大陸都唔係有採集齊指紋，白銀個單好似係因為個兇手某個親戚因為犯案入獄跟住被採集指紋dna嗰啲定係唔知參加啲乜dna檢測，總之被發覺佐dna相似性先扯到上兇手身上。

Voice 好好睇啊
我想問signal係真人真事改編定純劇集？

純劇集 不過用哂韓國幾大懸案黎做主線 勁正

講錯 咁計應該係全部真人真事改編

真係睇到好嬲 啲警察係唔係on9
累事到你呢

因為兇手唔係白銀市戶口到在住 先冇被排查
討論區傾係有當年經手單案既刑警比左公安資料出黎
講到明「警察投入了巨大的人力物力獲取了白銀地區幾乎所有成年男性的血樣和指紋」

咁撚樣都可以唔撚查

死黑警

係 日本都勁多邪教
啲咩耶和華的見證人，奧姆真理教
仲有好多人自創教系，話自己係神的使者
日本有好多兇殺案都係黎過信仰控制人之後殺左佢 好cls

Good 得閒嘅時候都追下先
韓國啲犯罪 懸疑片又真係幾出色

唔會個仔搵到條屍之後屈鳩個仔掛

唔係好明
姐係條屍一直係天台
定係兇手之後又襯住無人放返上天台？

好sad
搵左阿媽咁耐原來一直係自己附近仲死埋

好睇
樓主加油

自己搵到老母，慘

岩岩用左少少時間研究呢單野
睇完真係好心寒

支持支持！
好好奇跟住既發展

Lm

唔理咩國家，所有懸案都鍾意睇

睇到好緊張

留名
好鐘意睇呢啲post

發現屍體後，姜氏兒子受到很大的衝擊，無力地癱坐在地上低聲啜泣。

그것이 알고싶다的節目製作組邀請催眠專家替兒子進行催眠，但催眠過程的在講述到發現姜氏屍體當下就無法進行下去。

科學搜查隊的專家認為姜氏的兒子受到太大刺激，引致心理上出現防禦機制，因此一開始無法成功進行催眠。

後來在節目組耐心等待及說服下，再次替姜氏兒子進行催眠，終於有所發現。

-姜氏當時身穿T-shirt、短褲及圍裙。
-姜氏披頭散髮，由於腐壞情況嚴重，無法確認實際情況。

姜氏兒子在母親失蹤當天已經把家中內外地方仔細查找過，包括天台放置水缸的房間，當時是沒有任何發現。

如果兇手是後來才把屍體棄置到這裡，但姜氏失蹤後，家人一直致力尋找她的去向，這時把屍體放回姜氏家中，無疑是個非常危險的舉動。

節目製作組找來與姜氏身型差不多的女性作實驗，如果姜氏的屍體被放在水缸及牆中間的位置（姐係上面POST過嗰幅圖咁），從外面把門打開查看是看不見有人藏在該位置的。

從牆上留下的腐壞液體來看，屍體首先被放到水缸及牆中間的位置，隨著腐壞情況日漸嚴重，屍體產生的液體更多，有如潤滑劑一樣讓屍體倒下到旁邊較空曠的位置。

見你咁sad幫你正評下 雖然我都鍾意樓主譯名多啲 但都唔覺得要負評你個譯法

與一般強盜殺人案不同的地方正是發現屍體的地方。一般強盜殺人案的屍體會直接被棄於現場內，兇手以金錢為目的，當然希望盡快拿到錢後逃走。

如果目的單純是殺人的話，應該要把屍體藏到更隱蔽的地方，藏在水缸附近遲早會被發現。

大部分租客都知道天台水缸房間的位置，於是警方調查了所有租客，甚至找了幾個與CCTV（第一次提款個畫面）中的男人較相似的作詳細調查，但都有不在場證明。

6. 與姜氏屍體一併被發現的隨身物品當中，只有提款卡及手提電話消失了。
7. 失蹤當日有幾次以屋企電話查詢戶口餘額的記錄。另外，報稱失蹤後兩日內，追查到姜氏的手提電話在清州市各處移動的蹤跡。
8. 屋內玄關沒有強行入侵痕跡。
9. 案發當日，沒有任何鄰居聽到呼救、爭吵的聲音。

發現屍體後，警方開始懷疑是姜氏的丈夫殺害妻子。

之前警方主張是姜氏的情人提取合共一千萬的現金。到發現屍體後，警方再主張是姜氏的丈夫請人去提款，製造假像。

同樣地，之前警方以姜氏電話在市內到處移動的蹤跡為由，判斷她是離家出走。到發現屍體後，再主張是姜氏丈夫指命同黨拿著電話製造姜氏仍在生的假像。
（屌，你講撚哂啦 ）

針對玄關沒有被入侵的痕跡及鄰居沒有聽到爭吵聲音這兩樣情報，讓警方確信案件為熟人作為，而最有可能的兇手就是姜氏丈夫。

睇完呢個post 咁啱追咗一套懸疑類韓劇叫《Signal》(시그널/信號) 好正

黑警有乜資料就9up一堆嘢出黎
唔會再查新嘢
務求令自己唔洗做咁多
姜氏個家人真係好慘

好撚嬲

警方認為姜氏丈夫把姜氏帶到外面然後殺害，為了影響搜查方向，故意把屍體移動到水缸附近。丈夫本人或他的同黨故意提取現金以轉移兒女的視線及拖延案件搜查。

前文提及過姜氏丈夫在91年遇過交通意外，意外後他失去了左臂、其中一隻腳因傷連走路都有困難，是個被判定為一級肢體殘障的人。當時姜氏體重為54KG，要一個行動不便的人殺完人再走到天台藏屍實在是十分困難。

平時忙著照顧家人的姜氏沒有太多娛樂，主要樂趣來自網上的聊天室，她加入了一個成員都是屬豬的群組（韓國好興搵同年既人傾計，覺得同年唔洗講敬語之類係朋友，傾計舒服D）。

最後出現在該聊天室的身影正是失蹤當日，她提到要預備兒子的飯盒，然後離開了聊天室。（所以上文確定失蹤時間係由3點半開始）

案發時間為下午3點30分至約5點左右（兒子放學回家），當中一個半小時，姜氏的丈夫都有不在場證據，但並沒有讓警察放下對他的疑心。

其後警方集中向姜氏的丈夫作調查，家人亦因為警方而受到鄰舍的異樣目光，為此搬了6次屋。

隨著時間流逝，當初調查的警官要不調往了其他地方，要不已退休，不再被針對的同時，換來的是中止調查。

直到調查案件的節目預備拍攝此案時（2011年），為此已忍了多年的家人向警方提出要拿回2002年提交的證據（CCTV嗰個），警察回答“不知道那樣的東西還在不在。＂（痴撚線 ）

後來姜氏家人及節目製作組共同的請求下，終於重新拿回該證據，CCTV所拍得的男子，明顯與姜氏丈夫是完全不一的人，但警方一直沒有承認錯誤。（死都要話佢有同黨 ）

直到2011年，姜氏的女兒在網站上發起簽名運動，希望可以重新調查母親的案件。後來因為上了上述提及的節目，警方同意重新展開調查。（睇到呢度唔好咁開心住）

調查的重點方向又放到熟人身上，因為並沒有任何確實的證據，加上案件已是九年前發生，調查亦有困難。

然後......就係咁樣完咗
一路譯一路覺得好嬲，成單野都痴線
其實個作案手法已經好粗疏（尤其對比上一單密室殺人案），如果一開始肯查既話好大機會會拉到人

我係用naver 就咁search既，你可以copy個韓文標題去search，好多blog講呢d

根據個節目案件重演，好大機會一開始就被兇手攝咗喺幅牆同水缸中間（因為幅牆係有腐屍既液體殘留），因為就咁打開門，唔特登行入去既話，嗰度係死角位，睇唔到既

個仔搵得咁心急，可能打開望咗眼見冇人就去第二度搵（我諗佢當時未必諗到阿媽已經死咗，所以諗唔到嗰個位夠攝條屍入去 ）

會唔會係個仔做

識唔識㗎你？hygienist 唔係牙醫黎㗎

個仔五點先放學返到去，之後個妹就返嚟同佢一齊搵阿媽，時間上應該唔許可

加上5:22分已經有人拎張卡去㩒錢，個仔應該冇咁易搵到同黨喺咁短時間內殺人藏屍掛

好撚慘 無咗個老母 但班差佬唔草草了事

草草了事就算

嚟緊會岀第三季
上一季好正
Btw姜中心長唔好死

try

睇到好嬲

好睇 支持 留名

但建議樓主唔好譯華城/青蛙少年/李亨浩好出名個啲
其實已經有好多人譯過同有好多source

留返時間譯啲香港無人乜知既懸案

樓主 強烈要求世越號

最近都有個台灣youtuber都有拍片講下啲韓國奇案

利申非打手

想樓主講世越號

留名加速

正！最鐘意睇呢d

岩岩search睇完 如果真係邪教所為真係好痴線

打和啦super

佢都有講釜山夫婦失蹤事件 但無結尾 好吊人癮

有人係背後用錢塞住你把口
死都唔應你有見過架車架啦

More

呢套咩名

韓國啲警察真係唔掂，設備又落後到一個點，完全唔似香港咁高科技高效率

Signal/信號

預告定下單係青蛙少年，冇咁快post到，我睇得好慢

豆瓣評分9.3的韓國推理劇，女孩學校被人綁架，15年後兇手依然未能歸案！

睇到好嬲
韓國警察真係on9
完全係無心查案

都係科技落後，警察懶惰既成因

D警察純粹懶定包庇緊人
有人失蹤，好多疑點
死都話人離家出走

睇果陣一直諗到隔世救未來

睇得多呢d post成日都會覺得自己隨時會死於非命

我男人老狗都驚
女仔睇唔知有咩感想

懶囉，又唔係權貴佢得鬼閒理你

개구리 소년 실종 사건：青蛙少年失蹤案

1991年3月26號，於大邱廣域市達西區的城西居住的五名小學生登上鄰近的臥龍山後便失蹤，此案亦是韓國最有名的失蹤案。

五名小學生為了捉火蜥蝪上山，但後來報道都說他們是捉青蛙，有說法指怕其他小朋友不清楚什麼是火蜥蝪，會誤以為是什麼暴龍類的怪物而引起恐慌，所以一直稱他們是去捉青蛙。（睇完個理由我都唔係好明）

但五名小學生對在途中遇到的朋友稱“去拾彈殼＂。當時臥龍山有陸軍第50步兵師的射擊場，有可能他們是去撿掉下的彈殼。

失蹤者名單（譯名FROM WIKI）：

金鐘植(김종식)（9歲），1983年生，小學三年級
朴燦仁(박찬인)（10歲），1982年生，小學三年級
金榮奎(김영규)（11歲），1981年生，小學四年級
趙浩衍(조호연)（12歲），1980年生，小學五年級
禹哲元(우철원)（13歲），1979年生，小學六年級

1991年3月26號，全國舉行地方選舉，是五一六軍事政變後，事隔三十年後重新舉行選舉的日子，全國放假一天。

早上8點，就讀城西國民學校的6名學生（小學3至6年級）在趙浩衍家附近玩耍。在趙浩衍家中租房住的青年指斥幾個小朋友說“太嘈了，你們出去玩吧！＂

六名小童中，因為金泰龍要回家食早飯而先離開。之後他為了追趕其他跑去玩耍的同伴（失蹤嗰五個）而匆忙趕過去，幾個同伴問他要不要到山上玩，他回想起母親的叮囑，“不要到太遠的地方玩＂，所以拒絕了他們，獨自回家。（一念之差，好在佢冇跟埋去）

以禹哲元為首的幾個孩子帶著奶粉罐及棍上山，途中遇到正在踩單車的趙武衍（趙浩衍的哥哥，就讀中一），當時他們說是要上山捉火蜥蝪卵，趙武衍聽完後便回家。

在臥龍山山腳下村莊居住的金南順婆婆（在市區做保姆）曾於9點目擊幾個孩子。

婆婆早早投過票，剛從學校離去沿著臥龍山方向前進時，遇上這5個小孩，當時幾個小朋友正在討論能否於兩個小時內下山。（佢地本身應該係要返屋企食晏）

與禹哲元同班的金景烈、李泰錫的證供提到“大概12點左右在臥龍山入口見過他們。＂（呢度其實都怪怪地，9點見到佢地行緊去個山度，但12點又有人見到佢地喺入口附近）

另外同樣在臥龍山附近村莊居住的金利樹婆婆也有目擊這五個小孩“大約2點左右看到五個孩子正在上山＂。

同一所學校的四年級學生咸勝勳住在臥龍山山腳下的軍人住宅，當日他與住附近的哥哥（唔係親阿哥，大過佢既男仔朋友）一起到臥龍山的溪澗捉火蜥蝪卵，期間因為與哥哥走失了，一人走到去山腰的墳墓附近，“當時從山上傳來了兩次、十秒左右慌張的慘叫聲＂，但一同上山的哥哥並沒有聽到。

咸勝勳又說“當時是正要吃午飯的時間，大約為11點半左右。＂

金鐘植的母親和金榮奎的母親同樣提到在11點半左右，內心有種忐忑不安的感覺，所以出外找兒子，然後知道他們到了臥龍山玩（應該係搵鄰居問過先知），“當時心想著回家後要教訓他。＂

直至午飯時間過去，孩子們確實沒有回家。

而咸勝勳與其他人的證供有矛盾的地方：

-咸勝勳聽到慘叫聲：11:30分左右
-金景烈、李泰錫在入口附近遇到他們：12點左右
-山下居住的金利樹婆婆看到五個孩子上山：2點左右

可惜當時沒有人即時調查這個疑點。

今日出到呢度先，聽日繼續

無心不得止，仲要屈鳩個老公殺咗自己老婆

我覺得都有，最難理解係佢地堅持老公係殺人兇手，話人地兩公婆貌合神離，關係惡劣（但明明鄰居同親戚都話佢地感情好好）

留名
黑警果篇睇到好撚嬲

樓主你唔好覆d人comment住啦
又live左喇

LM
感激樓主

感謝樓主 支持

褲已除 邨

好睇，留個靚名先，樓主加速

Live

屈個盲嘅偷睇國家機密

LM
好驚

支持樓主。翻譯得好好，好刺激！

感覺上兇手係從窗進入和逃走到其他住所，但唔一定係鄰居做，可以係鄰居嘅朋友⋯

又live...

live咗
好鍾意睇懸案

push

諗起隔世追凶

一睇到係細路就好心up
btw支持樓主

留名g持

佢老公同死者熟人夾埋，殺完老婆袋住佢電話出左門口，八點幾用老婆電話打比個熟人製造佢仲未死假像

如果用手提電話出街打警察應該可以跟到個訊號定位睇到最後打電話係邊度？

2010年，加上姜氏果篇啲差佬咁廢，無查到唔出奇？唔好講咁遠，之前香港玩滑翔傘嗰單，死者太太比埋gps警犬都唔識揾

LM Live左

G持樓主！
火星生活都好好睇！

留名支持下先

留名支持！！！

啱啱睇完世越號 睇到好sad
跟住話之前有單係朴槿惠老豆執政個陣又係一樣情況
船長要人留係室內然後自己走佬 死咗61個小學生
成個政府都唔知係到做乜 傳媒又係

驗眼下啦柒頭 個女講架

姜氏女兒“當時警方一直主張母親是離家出走。但發現母親（的屍體）當日，我仍然記得我上學的情境……上學、放學的路上我一直在想，寧願媽媽是真的有婚外情而逃走。即使隔著很遠的距離，最少知道她活著就好了，但……＂

Thanks ching

我睇signal都係聽佢講就算 太忙好難睇哂成套 睇到有巴打講過Voice呢套 有冇同類電影講解可以睇

乜撚野唔識搵呀？係Google唔肯提供最後GPS位置
唔好撚亂屈啦屌你老母
仲有佢死果個位正常人上唔到去
要直升機係上面先望到
仲有搜索頭兩日天氣極差 好難搵
你唔知頭唔知路唔好撚亂講啦仆街

洗唔洗惡到講曬粗口咁呀 佢都係唔清楚姐

天下警察一樣黑 公務員hea得就hea嘅態度

咁緊張 你係個警犬呀

樓主會唔會每單案開一個post 咁樣傾好似好混亂咁

我消防呀傻鳩 警察咁撚少人搵個閪咩搵

最撚憎人唔知頭唔知路係到作故仔

啲泡黑警唔想承認自己之前失職，因為到搵到屍體已經隔太耐，警察之前無入屋搜症，到個仔搵到屍體嗰陣應該都無咩證據保留得好，但泡警又要交差，就求其篤個人嚟查，等件事丟淡就不了了之，變成懸案。

死者屋企人同節目組到2011年調查嗰陣問泡警攞返餅cctv帶都受到阻撓就係咁解，因為泡警唔想有人查返啲懸案，搞大件事，等外界人知道佢地失職。

發覺啲泡警同公務員都唔係點做嘢，年年就好多大學生想考入去光宗耀祖，入到去就因循守舊，鳩hea

民安隊，飛行服務隊唔得既?

引哂啲反警撚出黎

樓主呢

你可以睇番港台節目
有講番好詳細嘅version

個太太俾咗好多次gps資料
警察都冇跟到d線索去做
開頭就只係好raw gps地圖
但仔細都可以睇到有路線重疊咗
個太太一路都冇放棄過研究gps地圖
後尾係一名市民自發幫手
全程用咗半粒鐘google咗個方法
喺完全唔使問google公司嘅情況下
Extract咗一系列hide咗喺佢太太俾嘅gps地圖內嘅資料
然後警察話唔撚識開個file
再後尾嗰個市民再幫到底
搵到準確嘅最後停低位置再話俾佢太太知
個太太再提供俾香港警察

你唔知頭唔知路唔撚好亂講啦仆街

警察無用gps定位搵呀
係佢老婆自己搵人check呀

多謝樓主，譯得好好呀

樓主起身啦
等左成朝啦

下晝出，譯緊啦

不停f5等緊

韓國社會真係好黑暗
好多社會問題

我覺得條友都似連環殺手或者後面有個組織

唔洗急 翻譯仲要校對需要時間好正常

其實韓國真係勁黑暗
睇完世越號單野更加覺得黑暗
好痴線

都係正苦工，打和啦

韓狗
分分鐘黑暗過中國

韓國公務員都係穩定姐
人工低到喊，香港一個aco頂薪都已經係韓國中高級公務員人工咁上下
不過考到警察佢地唔會當係考到公務員

日本韓國警察都係一樣

G持

夠膽負皮我

Why not both?

睇呢啲奇案，無論咩國家有一半case都係班黑警hea做嘢先變懸案/拉唔到人

當日下午6點，家長們在臥龍山附近一帶搜索孩子們，但一無所獲。至晚上7:50分報案，警方認為孩子是在山上迷路，於是聯同父母在山上找尋孩子們。

直至翌日凌晨3點，（原文形容係將個山反轉嚟搵咁滯）依然沒有看到他們的蹤跡。

案件初期警察在沒有實質證據下，主觀地判斷孩子們是跟家人不合而離家出走（屌！成撚日屈鳩人離家出走） 。

他們認為孩子要單獨離家出走是十分困難，所以這五個小孩是約好一同離家出走的。

案件透過大眾傳媒傳播開去，當時的總統盧泰愚親自下令動用全國軍人及警察把臥龍山裡裡外外都搜查過，仍然沒有任何結果。

這段期間接二連三有惡作劇電話聲稱“孩子在我手裡，拿錢來贖回他們。＂、“孩子在我這裡，想要找孩子的話就到XXX找吧！＂

又有些神智不清的小孩稱自己就是其中一名青蛙少年，這類騷擾一而再，再而三地發生，令父母及警察都身心疲倦。

由於大家一心想破案，當時有許多產品都印上尋找青蛙少年的廣告，包括青少年愛讀的漫畫、零食等等，電台亦時常有廣告播出。

1996年，自稱是犯罪心理學專家的金家元提出“是金哲奎（失蹤孩子金鐘植的父親）殺害及肢解五個孩子後藏屍＂。

金哲奎的家中各處被掘開，絲毫沒有孩子們的線索。

金家元本來在KAIST（名校）任職，事件後被解僱，亦被心理學會除名，但他仍然堅持金哲奎是兇手。

從那時到後來發現孩子的骸骨期間，金家元在網上開設討論區、出版書籍（孩子們沒有上山），一路主張金哲奎是兇手。2011年，他在訪問時只承認有誤判，為此而道歉，但仍然堅持其他假設是正確的。

好睇 支持樓主

live 緊 支持

睇到嬲 個金家元真係痴撚線

個po明明樓主開 佢中意點咪點，管住唒仲要咁多人like 無啲禮貌

點解會係金哲奎做

其實韓國警察好似廢好多仆街好多，之前啲日本縣案起碼會着手調查，或者好多人一齊揾失踪既人，雖然好多時揾唔到 但韓國警察真係痴撚線，又懶又鳩又hea又瀨

由而家開始 我會負皮每一個留言

梨泰院單野 啲差佬又係亂咁搵兇手

負皮你果個先

期待會有世越號

你已經俾我負皮

死返5p啦屌你老母

上面個三和紅姐 吹撚到我作故仔
比埋link，擘大對眼睇啦唔該 你去屌柒遺孀作故仔啦咁兇狠

留名 樓主

死返支那啦屌你老母

韓國真係好撚黑暗

救唔到人仲賴google
人地講事實又話作故仔
咁既態度算唔算冇家教

條友一嚟就喺度屌人老母，亦都唔見得好有家教

高汁post lm睇

好想睇埋李亨浩誘拐殺害事件

青蛙事件我覺得似係軍人殺左佢地 所以就算叫軍人搵 都搵唔到

有冇2002年黑哨事件呢

好明顯你韓國人大多數係垃圾啦

👋🏻 hi

咩地方都有垃圾
日本都有大把懸案係因為警察on9 而破唔到案
得閒去追下女子月巴個日本懸案post
唔好一聽到韓國就起晒鋼

未睇先留名
三母子事件?

同感 有話係軍營 可能以為有外來入侵誤殺
為咗唔好被問責所以打龍通包庇

香港都大把啦，就算唔講佔中嗰啲，之前都有單屈個弱智嘅殺人同lan線自殺不了了之

就係欣賞樓主文有質素
有追看性
先會想佢加快連載

唔洗係到做護主太喎

護嘜主,你無禮貌,又睇得自己太高咋？你份人一定係死唔認錯果啲 你個名啱哂你

調查一路沒有進展，而為此放棄生計、出盡全力走遍全國找尋孩子下落的父母到頭來只是徒勞無功。

2001年10月22號，10年內通過飲酒來麻醉自己的金哲奎（失蹤孩子金鐘植的父親）因肝癌而離世。

前文提到案發後不久，有許多軍人或義工組織等等把臥龍山搜遍，但居然在11年後（2002年）才發現他們的骸骨，而且僅僅在300米高左右的地方。（所以唔似係盪失路行到嗰邊，應該係被殺後帶到去嗰邊埋）

而發現孩子的地方，並非一開始近城西的拂美谷（音譯），而是在當時水庫相反方向山脊的世方谷（音譯）。骸骨的地點是在臥龍山山谷最茂密的叢林深處。

（想搵幅清晰d既地圖都搵咗好耐 左手邊黃色係拂美谷，右手邊紅色係世方谷）

因為臥龍山附近有射擊訓練場，連大人也很少去那邊，所以叢林也因此長得特別茂密，如果下雨的話，是會形成像小溪的地形。

五個小孩失蹤當日的傍晚時分曾經下過場雨，雨水沖散了他們的痕跡，也是導致11年後才發現他們骸骨的重要原因之一。

警方推斷能夠在11年後發現骸骨，是因那年夏天有暴雨，大量雨水沖刷過泥土，碰巧把骸骨沖到顯眼的地方。

從結果來看，實際上對於臥龍山的搜索並不是那麼徹底。在發現骸骨前，輿論大多偏向失蹤及綁架，所以大多沒有想到五個孩子是被殺後再埋屍於臥龍山，就算有聯想到被殺，也沒有想到屍體是藏於這麼近的地方。

SBS及MBC（韓國電視台）都有製作過節目調查案件，可是無功而回。

而그것이알고싶다（上文多次提及的奇案節目）有邀請過專家分析，得出來的結論主要為：
-兇手是精神病患者
-兇手人數為一人
-犯案次數不止一次
-動機只為殺人
-兇手與五個孩子是陌生關係

而該節目主持人作結語時提到“即使過了公訴時效，亦需要繼續追查兇手。因為兇手混在我們之間，再次犯案的機會很大。＂

未完，譯緊骸骨既詳細情況

好恐怖 精神病但係殺左5個細路仲識埋屍 有幾變態

估唔到韓國都同日本一樣有法律公訴時效

會唔會係誤殺左再殺晒佢地滅口

live

青蛙少年啲骸骨好似係十年後收到有個男人打去嘅匿名電話舉報，啲人再去搵先搵到架

等樓主講埋骸骨嘅情況，同法醫推斷少年嘅死因，就會覺得咁推測都係好有可能

我記得好耐之前睇過一個講世界懸案youtube節目，佢都有講過呢單野，而啲資料係講佢地係比人慢慢一個一個咁殺，仲要係幾變態，同埋兇手係諗過計仔點令佢地無辦法逃走咁殺，所以未必關誤殺事

會唔會有link

唔想打斷樓主雅興，等樓主講啦

呢單案有咁多相做咩唔po埋 可以理解得好d

青蛙少年最難解既一點
係點殺曬5個
而一個都無走甩
中間又無起疑心

補返Ｄ骸骨既資料：

接到發現骸骨舉報的電話後，警方並沒有保護現場情況，亦沒有派出科學搜查隊伍，非常不專業只拿著鶴嘴形鋤頭等農具上山掘骸骨。甚至說孩子是在山上遇難後因失溫致死。（點解唔合理係因為發現既地方好近村莊，如果佢地係盪失路，離遠就會望到條村既燈）

發現骸骨的是個50歲左右的男人，他為了撿橡果而上山。在他仔細查看周遭有沒有橡果時，意外地發現骸骨，於是報警。

當時發現四具骸骨、五對鞋，其中一個孩子的衣袖被向後綁成一個結，從綁結手法來看並非普通人所做的，亦因此肯定為他殺。

（入面當年新聞報導段片，可以睇到頭骨既傷痕係點）

兇手作案工具未明。警察用過大大小小不同的工具作比對，可惜並沒有找到吻合的器具，直到2006年過了公訴時效。

以下為美國犯罪心理學家Eric Hickey的分析：

最初因為兩個骸骨被砍劈的傷痕有數個，所以以為兇手不止一人。後來再仔細觀察後確定兇手為一人。

這樣推斷的原因是從傷痕來看，兇手作案手法極度凶殘。一般來說這樣的罪犯不會與人合作。

雖然不能排除有同黨幫忙來制服五個少年，但實際上下手的只會是一個人。

如果兇手是精神有問題，應該會留下許多證據，而且不會有埋屍的舉動。

兇手是個確實認知殺人是違法、錯誤的行為，但對此並不上心。

咁勁，李房年條屍都搵唔到

歡迎呀！我一個人搵到既資料有限，大家有就貼出嚟一齊討論下

係搵唔到定唔搵，我睇唔透

若然樓主都咁講，我就post link啦

入面有啲相睇下咁嘅
大概係講佢地比人發現骸骨嘅時候，法醫見到佢地身上有一種好奇怪嘅捆綁方法，大概係比人綁成一圈，咁樣等佢地走唔到，當然佢地走同一方向係可以，但當有一個或兩小朋友瞓低左，咁其餘未死嘅就只能拖住其他屍體咁走，即使跑到都跑唔快，然後兇手就輕輕鬆鬆一個又一個咁殺…

屌 咁得人驚 好變態

邊個咁得閒每個留言都留低負皮

真正恐怖 唔係呢單
大陸四川有單仲痴線 公安都唔敢追查落去，因為係關啲茅山野事

好奇去左google 原來兩個國家依家都已經取消左殺人罪既公訴時效

韓國：
2015年，韓國國會以199票贊成、0票反對、4票棄權通過了一項刑事訴訟法修正案。根據該修正案，韓國現行的25年殺人犯罪公訴時效將被廢除，今後殺人犯罪案件將被永久追訴直到破案為止，換言之，公訴時效將不再是殺人犯罪分子的最後一道護身符。

對於犯罪公訴時效問題，近期因曾轟動全國的“金泰完遇襲案”成為大家關注討論的話題。隨著“泰完案”訴訟時效的臨近以及受害者親屬十幾年的不斷訴求抗爭，再次引起韓國輿論與民眾的支持與同情，從而針對殺人犯罪訴訟時效是否應廢除問題也展開了一場大討論。

1999年5月20日在韓國大邱，當時年僅6歲的金泰完小男孩在去學校途經某胡同口時，突遭不明身份犯罪分子澆潑硫酸，在接受49天的治療後因病重不治身亡。案發後，韓國司法機關立即成立偵查本部進行立案偵查，但沒能找到犯罪嫌疑人作案的可靠証據。2013年在其親屬與社會市民團體的請願下，司法機關再次展開調查，但仍無果而終，因此檢方在沒有得到客觀証據的情況下無法提出公訴。就在該案公訴時效即將結束的4天前，即2014年7月4日，泰完的父母因不滿檢方不提出公訴的決定，而直接提出“裁定申請”，要求將案件直接提交法院審判。但無奈，“裁定申請”被駁回。之後，泰完的父母又提出抗訴，最近又被韓國大法院駁回，至此該案被迫終結。

因當時年幼的小泰完慘遭潑硫酸致死，引起社會的廣泛關注與同情。該案近期因訴訟時效問題而被迫結案後，社會上對於“查辦罪行極其惡劣的(殺人、放火等)犯罪分子是否應取消公訴時效的熱議也進一步發酵。

今年3月，韓國在野黨新政治民主聯合議員徐瑛教最先在國會發起提議，呼籲廢除殺人犯罪公訴時效。當時經朝野雙方協商後，卻未能達成協議。但隨著該案“裁定申請”抗訴被韓國大法院駁回後，在7月的臨時國會中該修正案再次被提起，並獲得國會法律司法審查委員會的認可，最後在24日召開的全體會議上終獲正式通過。因該修正案因“金泰完案”而提起，於是此刑事訴訟法修正案又被稱為“泰完法案”。

該法案生效後，即從2000年以後的殺人案件都將永久被追訴。對於該期間還未結案的殺人案件再次成為大家關注的熱點。其中，2003年“抱川殺害女中學生人質事件”與2004年“京畿華城殺害女大學生案”均因報案時間距離案發時間較久，且尸身不在第一案發現場等原因，很難找到有力的作案証據及目擊証人，給案件的偵破帶來極大難度。雖然案情一時難於突破，但此立法卻為查明殺人真相提供了“時間”機會。

據韓國警察廳統計資料顯示，結合此次國會通過的新法案，今後將把抱川殺害女中學生人質事件(2003年)、京畿華城殺害女大學生案(2004年)、光州加油站站長鈍器殺人案(2005年)、大田佳陽洞殺害女教授案(2006年)、江原春川西川里飯店主人被殺案(2007年)、濟州幼兒園老師殺人案(2009年)等11件殺人刑事案件作為今後立案偵破重點，力爭還原事實真相，讓殺人犯罪嫌疑人繩之以法。

日本：
以殺人罪為例，日本昔日的公訴時效是15年，換句話說殺人犯逃亡15年後仍未被逮捕就可脫罪，過了公訴時效，殺人犯即使被抓到或自首，在法律上亦無權再起訴。香港、英國並沒有公訴時效，法國、德國卻有這回事，時效年期各有不同。日本在明治時代訂立律法時參照法國，引入了公訴時效這觀念。

1982年8月19日，福田和子殺害了同僚後整容、以假名過着逃亡生活至1997年7月29日被捕，距離15年的公訴時效僅餘21日，最終成功將她治罪。日本的推理刑偵劇中有時會出現公訴時效前1分鐘逮捕真兇的場面，但實際上難以令犯人受法律制裁。「公訴」所指是檢察官以刑事法進行起訴，由拘捕疑犯至起訴，準備過程最快也要2至3日。

昔日日本殺人罪的公訴時效是15年，到了2005年改為25年，到了2010年制度再變，殺人罪的公訴時效不再存在，但改動前發生了的殺人事件不可追溯起訴。

收埋啦香港警察
搵籍口就最叻，靠佢搵野？
等變乾屍啦

睇咁多單，青蛙少年最撚慘
希望果5 個小朋友安息

剛睇完個奇案節目，再補充幾點：

-衣服破爛情況嚴重

-金榮奎的上衣前衣領有一大片位置被撕破。（兇手應該曾抓住他的衣領）

-金鐘植的左手衣袖口殘破

-從犯人利用受害人衣服綁結的行為來看，很大機會不是第一次犯案

-當中以禹哲元及金鐘植所受的傷最重（頭骨有大大小小既傷痕，貫穿既大窿又有，凹入去既細傷口又有。）

-從各種形狀不一的傷口可判斷出兇器是多於一種，甚至多達數種

-金榮奎的頭骨較完整，但不代表他有逃過兇手殘暴的對待。太陽穴受到鈍器所傷，右邊顎骨受到很大的撞撃力。

-五具頭骨中，其中三具的外傷明顯。很難判斷他們是否被勒死，一來因為是小孩，二來只有骸骨可檢查

-兇手很大機會是先殘暴地殺害兩名孩子，充份感受到殺人的樂趣後，再悠然地把剩餘三個孩子殺死

-根據骸骨的牙齒情況，即使孩子不是失蹤當日被殺，死亡時間距離失蹤不會超過6個月。

-犯人熟識附近地形，但與孩子們不認識（認識的話不會把屍體埋在附近）

-犯人是有預謀（隨身帶兇器，熟識地運用孩子衣服打結，限制他們的行動）殺人，但遇上青蛙少年是偶然

-雖然犯人有埋屍，但並沒有把屍體埋到深處，可見他並不在意屍體被發現，只是想暫時拖延時間。

-犯人不是精神失常，而是有人格障礙（psychopath）
（唔係好肯定psychopath可以點譯，有錯請指出）

節目結尾時提到公訴時效已過去，對案件仍然執著的大概只剩下五個受害者的家人，禹哲元的父親感到十分無奈：“公訴時效已過去，我也沒什麼可以做。到底為什麼要這樣的孩子們？我只是想找到一個答案。＂

呢單案講到呢度

唔係誤殺啦，個兇手係殘殺幾個細路 睇到佢地d頭骨既相，傷痕多到

好睇，樓主加速

係韓國睇韓國新聞 好驚驚

今日出到呢度先，我好攰 同埋諗下下單講咩

加油樓豬

想聽三母子

-兇手很大機會是先殘暴地殺害兩名孩子，充份感受到殺人的樂趣後，再悠然地把剩餘三個孩子殺死

Cls

勁慘

想像唔到佢地父母知到佢地咁死會點面對

明架喇，唔洗太在意D負評。繼續睇

-犯人是有預謀（隨身帶兇器，熟識地運用孩子衣服打結，限制他們的行動）殺人，但遇上青蛙少年是偶然

之前有專家都話兇手應該似係連環殺人犯/愛上殘殺人快感，
同埋個打結方法特別，
咁應該有機會搵到其他相近嘅案，仲要係估計佢一直帶住兇器出街搵目標，似係殺開人先會一次過對5個細路落手，
好似signal講單連環殺人案咁，以為係幾個個別案件但搵搵下原來好多同類案，先確定係連環殺人案咁查。

會唔會係兇案果區仲有好多類似嘅案/失蹤案？
或者掘下座山應該有更多屍體發現？
除非兇手殺左呢次就意外死左，唔係佢好有會繼續殺人

仲有，話佢埋屍埋咁淺唔係怕俾人發現而係想拖延時間，熟練山勢但唔識啲細路，可能唔係本地人，好快搬走或移民，但又會熟山勢，真係好似果班軍人

熟山勢但唔識細路都有機會係附近居民，附近好似都有幾個村都圍住個山附近
不過我都覺得似軍人，有自信應付五個細路，體格都應該有咁上下
係Eric Hickey推斷佢應該殺過人（綁結熟手），其實都唔奇，會咁樣殘殺細路既人，應該都係為殺而殺
咁樣心理既人唔會殺一次人就滿足，但唔見有人拎其他案嚟比，加上公訴時效過咗，警察都唔會再查

前面咪講有個死者既爸爸被個咩心理專家屈佢係兇手，頭先睇個節目有播返當年佢間屋被人周圍掘既畫面，一個大男人喊到咩咁

最可惜係佢喺骸骨發現既前一年已經死咗，到死都唔知個仔既下落

真係痴撚線

之前咪有電台節目再查返，但就搵唔到新證據？
如果係家屬可能合力掘下個山或者查下班軍人背景同去向可能有發現

雖然有人話可能警察包庇軍人而hea查，但軍人係韓國真係咁大權力咩？又唔係官員

如果我係家屬真係傷心到自殺，但又唔想個仔又死得不明不白 繼續生存都係為左幫個仔申冤

如果真係包庇應該唔係包庇個犯人 個犯人霉到要用死者既錢都可以諗到佢唔會有任何背景

我估係要包庇一開始唔當係命案查 亂9黎做錯野既警察 會唔會係咩高層啲子女第一次接case亂黎搞左個大麻煩 要成班警察幫手兜咁

相對黎講俾我知道個仔死得咁慘都搵唔到兇手我都唔知點生存落去 ，一日唔見條屍我都說服自己可能俾人賣左去外國 或者一下死左而唔係虐殺死得咁慘

個節目有訪問返d警察，嗰時因為90年代，佢地冇psychopath之類既概念，一味覺得唔會有人無啦啦喺山上殺幾個細路，所以掘到骸骨之前，佢地都覺得班細路係未死

就算掘到骸骨既最初期，佢地都覺得班細路係盪失路凍死

根本一開始個調查方向就錯，但佢地點會認，仲理直氣壯話當時點會諗到有人殺理細路

一定啦，佢地唔會認自己柒咗，就連韓劇都成日拍，佢地一定係維護所謂威望，錯都話冇錯

咁又係，仲要佢個仔既外傷都好明顯，見到點會唔崩潰

睇左咁多日韓嘅懸案好大部分都係警察無能
啲警察實話自己無做錯嫁，其實一條team查得耐無進展就應該換另一隊介入啦！
雖然而家應該唔會有懸案，周街都係cctv

嗰種老屎忽態度先係睇到我最扯火
根本淨係最初幾個證人見到/聽到聲既時間點都好奇怪啦

科技進步既同時，罪犯都會進步，所以係咪而家一定冇懸案都係好難講

香港都係咁啦 睇下上幾頁個gps已經知

係希望唔好再有懸案
同埋希望再認真查返啲舊懸案，
有真相大白嘅一日，就算判唔到個兇手

好似外國黑色大理花案，前一兩年就用dna證實左其中一個醫生疑犯係真兇。

利申：超鍾意睇Singal，真係希望有專案組查懸案！
樓主知唔知韓國有冇講拍第二集消息

為左警隊面子
寧願死口唔認都唔追查

呢單根本就係個屠夫，所有證據都指向佢，韓國差佬

想睇下啲破到案既case

好似外國黑色大理花案，前一兩年就用dna證實左其中一個醫生疑犯係真兇。

有冇link呀 第一次睇呢單野個時真係好震撼 又深刻
手法勁撚變態

好想知最後果起訴期前20分鐘後續

黑色大理花/巨人觀

名符其實傻鳩黎
要人打文娛樂你 行入人地個post要人守你規矩
你返工都係咁同老細講野？
冇撚家教

搵唔返條link，可能誤信content form新聞，我google左好多都有相唔敢入去睇

又爛衫又有傷點解d韓國警察都可以話地係盪失路
廢撚過庇護工場d工友

而家諗返，signal既主題真心正：過左咁多年，真相都係會有公諸於世既一日 只要班警察唔放棄，加上現今既科技

劇入面破到案，叫做滿足左我地班無得查案、又渴望查出真相既普羅大眾

留名
睇睇下睇到個心又寒又沉重
希望死者都可以沉寃得雪 安息啦

支持樓主 譯得好好睇 追哂

Signal真係唔覺眼有第二季，voice就出哂消息話拍第三季

下一單講連環殺人犯柳永哲
大家會由 —>

支持！

叫唔醒扮瞓既人
初初連五個細路集體離家出走都講得出，冇野係冇可能

伸張正義只會出現喺劇集

幾精彩呀，樓主加油！

個爸好慘
仔又失蹤又比人話係兇手
係韓國一定會比全部人批鬥

signal主演趙震雄好似講過就算有第二季都唔會演 因為太沉重

電影拍過

唔關殺人事 但諗起tablo

係呀，但我冇勇氣睇，一路譯文一路見到佢地d相都

Tablo單野真係好癲，要冤枉一個人係可以去到咁既地步
一個大話講一百次，居然就真係有人信

想問下有冇懸案過左好多年之後真係破到

上一單姜氏個老公咪又係，搞到搬咗六次

我要搵下先知

梨泰院算唔算
懸左18年突然真相大白

睇左太多兇手逍遙法外
想睇下d可以還死者一個公道

如果可以拍signal第二季就好了

比較好奇點樣一次過捉哂五個細佬再縛衫
我相信犯案絕對唔止一個人

韓國好似取消咗殺人案追溯期限？本身有限過咗幾多年之後唔再查之類？

根本個個當打份工心態hea做
最緊要唔好要我寫報告

隧道

講韓國邪教嘅仲有“救救我”

之前光洙套LIVE都有講做警察日常幾消耗後生警察嘅熱情

睇過有個資料係頭骨有彈孔

因為signal 都想睇多啲 五大洋
加上佢同世越號係有關

因為韓國大部分法律係日本殖民時代留低，加上八十年代先開始民主改革，所以依廿年先算係正式慢慢改革...

有人失蹤就話佢地勾佬 離家出走 之後收工！

Live左
樓主加油
睇親呢啲案件個人都會好不安
但又要驚又要睇

Voice有冇youtube片一集一集咁講解劇情 唔得閒追哂成套但搵左資料黎睇 好吸引

抄wiki

哩個又係不明處
到底係當時已經打甩牙堆症?
定事後返轉頭做手腳?
仲有個最大可能性既變態行為
收埋 化骨 做手腳 再埋
但凶手又將啲衣物保留打結
完全不明白

睇咗呢個post
琴日禮拜六煲咗”殺人回憶錄” 同7集”signal”

留明, 好睇!

個奇案節目搵過專家做射擊測試，反而話唔係槍傷
因為頭骨既窿穿咗單一邊（話如果槍傷會穿過埋另一邊頭骨），同埋個窿既size都唔似係槍傷

殺人設追溯期真係好on9，你話強姦非禮設都仲講得通，強姦非禮d證據(eg精, cctv record)好易隨時間消失你無啦啦講返n年前metoo一定搵唔到料口同鼻拗。

殺人搵d骸骨同兇器就唔同，你依家驗唔到嘢可能過幾年技術進步又會驗到

最慘既係佢爸爸仲要間接因為咁而死 果時睇超人回來了見tablo帶haru去掃墓喊到我一面眼淚

有冇你話搵到黑色大理花真凶既新聞link呀

趙振雄講左唔再拍
就算拍都唔會有佢啦

Lm支持一下

Google George Hill Hodel

上面條link都好詳細

入面有無圖？好驚唔敢禁入去睇

得證據圖，可放心食用

究竟係D差佬懶定係咩
點解幾單失蹤都屈人離家出走

支持樓主

期待華城連環殺人案, 岩岩係wiki睇青蛙少年見到

Thanks.

有無機會係鈍物撞擊或者槍柄造成？

係咪有條撚樣逐個留言負皮?

想講韓國有啲戲都真係幾好睇
就係依類犯罪 兇殺 破案既戲
第一次睇係追擊者
真心睇到呆撚哂

啱啱突登google左.. 見到十幾年後先搵到突破 話因為受害人有用背囊 所以令個美國佬係體形上輸左一截都令佢制服到受害人... 但如果係事實 當時另一個疑犯口供應該會有提到佢點制服個犯吧？無理由過左十幾年先話因為個backpack所以blablabla

其實我個人感覺係兩個犯重有好多野保留
就算搵到真兇殺 另一個都係幫兇 唔會咁簡單得個望字

我覺得唔算真相大白
到依家真正邊個落手都無咩有力證據顯示到

死左五個小朋友個單真係睇到眼濕濕

啲細路望住自己同伴俾人殺一定好驚好驚

有得睇未呀書生 好期待呀

雖然搵到骸骨，但都仲未解釋到嗰日被人目擊嘅時間矛盾

Pish

槍托都有可能

연쇄살인마 - 유영철 韓國最有名的連環殺人狂魔 – 柳永哲

柳永哲於2003年9月至2004年7月，接近一年時間內奪去了二十人的生命。（聲稱係二十一人，但後來證實是二十人）

檢測一個人是否psychopath，需要透過一個叫PCL-R的測試，柳永哲在測試中獲38分（滿分40分，25分或以上就會被判定為psychopath）。

補充一點，即使在PCL-R試獲得超過25分，並不等於就是殺人犯或是罪犯。

柳永哲於1970年4月18日於全羅北道高敞郡出生，有兩個哥哥及一個孖生妹妹（異卵雙胞胎），妹妹在一年後才作出生登記。生母被父親拋棄後迎娶了繼母入門，加上當時生活困難，曾經有想過殺掉柳永哲（呢度唔肯定係老豆定繼母想殺佢）。

柳永哲家最大的問題不只是窮困，而是酗酒後會對他拳打腳踢的父親。

從六歲起，柳永哲一直在繼母及兄長膝下長大。他的父親及繼母每晚都會對他暴力相向。

而讓他搬去和母親一起住，加上可以重新入學的是Charles-François Daubigny（畫家）。他於九歲再次入讀小學，而小學、初中及高中都是在首爾孔德洞一帶度過。

柳永哲的畫作

初中一年級時，他的父親離世，兄弟被接回與生母及他一起生活。

柳永哲初中時期正常度過，直至考藝術高中後落榜而深受挫折（我諗起希特拉）。其後入讀工業高中，但因為不適應而主動退學。

他的孖生妹妹於高中三年內，次次考頭十名，畢業後加入了大企業工作。

當時鄰居（D三姑六婆）都說“柳永哲讀書差到連高中也考不到，但妹妹讀書十分厲害＂、“想不到雙胞胎會有著這樣完全相反的人生＂由那時開始，他漸漸走向犯罪的路途上。

2003年9月11號，柳永哲從全州監獄出獄13日後，在首爾江南新沙洞殺害了一對（名譽）教授夫婦。

補充返一點，喺開始殺人前，柳永哲已經多次因偷野而坐監

追擊者

殺人回憶正呀
啲人話呢套戲係拍俾個兇手睇
最後大頭shot 個眼神其實係直視緊個兇手

呢個真
睇咗咁多懸案真係幾sad

見到大家講voice同signal，唔知有冇人有睇過套叫隧道
我覺得依套都拍得好好睇

班警犬會叫你放棄

未聽過呢單野。
有無懶人包？

幾時會講世越號，一直等緊好想睇呢單史上政府應對最荒謬既船難

負皮負到手軟

出哂名變態恐怖嘔心既懸案
GOOGLE就會即刻搵到受害人既相
唔敢再睇

梨泰院有冇多D keyword?
google "梨泰院" 淨係得講飲講食

我膽細唔敢Google
可唔可以講少少？

梨泰院懸案咪搵到
梨泰院地方名黎梗係搵唔到

都差唔多十年前睇
唔太記得案情
但係受害人個樣仲係有dd印象留左係到
屋企依家無人唔夠膽google比你
大概係受害人比人殺左之後
將佢遺體改造
胸部切走左內臟唔見左果d
同埋個嘴界開到好似小丑咁

可能有錯
等其他記得既巴打補充

係咪得翻上半身？
好似睇過

佢地測試咗好多樣野，有d傷口似係鉗造成（有d好細既傷口），有d似係槌仔兩邊唔同既頭造成

但都係確認唔到兇手係搵乜野係咁打佢地個頭

熱門

Live 等咗好耐呢啲po
支持

案發地方就係藍可兒個間酒店

去咗search黑色大理花
啲圖

五個青蛙少年呢單，電影講埋個屠夫九成係兇手，
因為熟識地形、屠殺手法相同、打結手法相同，但證據不足捉唔到

從此案開始到2004年7月，他在首爾各處奪去了20人的生命，受害人由富有的老人到上門按摩師都有。

在遊走於殺人遊戲以前，他曾犯下多次盜竊、勒索等罪行。例如以偽造的警察證件去勒索一些從事不受法律保護職業的人（例如上門按摩師等）

在開始殺人後，他曾因盜竊再被捉入警局。由於怕被搜出偽造的警察證件而被揭發是連環殺人犯，所以從警局二樓跳下來逃走。

犯下殺人罪以前的他，曾多次被拘留。他聲稱自己與一個牧師結緣，信奉了宗教，甚至乎當時他會隨身戴著十字架。他希望可獲從輕發落，結果卻被判十年徒刑，在此以後變為反宗教人士。

後來他犯下的殺人案中，不少受害者是居於教會附近，很有可能是與他反宗教有關。

2003年到2004年的殺人案件如下：

1. 2003年9月24號
首爾江南區新沙洞
S女子大學名譽教授李某（72歲）及其夫人（67歲）被鈍器所傷而死

2. 2003年10月9號
鍾路區舊基洞
潛入停車場管理員高某（60歲，男）的家中，把其夫人（58歲）、母親（82歲）及兒子（35歲，肢體殘障）以鈍器猛擊34次

3. 2003年10月16號
江南區三成洞兩層住宅
潛入單棟住宅後把崔某（70歲）及其夫人（69歲）以鈍器殺害

4. 2003年11月18號
鍾路區惠化洞兩層住宅
潛入單棟住宅後把金某（87歲，男）及其家務助理裴氏（53歲，女）以鈍器殺害，為了銷毀證據而縱火。現場還有金某初生的曾孫，他用被包圍著嬰兒，剛好在他窒息死前離開了案發現場，所以金某的曾孫勉強撿回一條命。（唔知係咪有心放過BB）

5. 2004年3月
麻浦區老姑山洞商住兩用大廈
柳永哲在自宅內殺害了按摩小姐金某（25歲）

6. 2004年4月14號
中區黃鶴洞
在市集以自己的BESTA貨VAN吸引檔主巖氏（44歲，男），然後將其殺害

7. 2004年4月至7月
麻浦區老姑山洞商住兩用大廈
以電話召妓女或按摩師上門，然後把她們殺害，合共11人

最恐怖都係活顯帝國教單野
最衰個節目腰斬左 睇到最高潮位就冇左

唔敢睇套戲，驚係咁喊

雖然呢個post係講韓國懸案，但係有一單懸案發生係大陸四川重慶，呢一單案件唔係殺人咁簡單，內情一步一步咁推測落去你個心就越寒

時間係2009年11月，案件大概係關於重慶市巴南區雙星鎮內

事源農工匡紀褖係2009年11月5日中午12時由重慶市江北區返到雙星鎮，打算為當時就讀中學七7年級13歲嘅獨生子匡志均送上生活費。

當佢打算推開家門嘅時候，發現大門緊鎖，相反原本有兩塊大木板同一支鋼筋阻擋住嘅後門有虛掩嘅情況，最後選擇由後門進入，一入到去發現兒子匡志均己經死亡，但恐怖嘅係發現兒子嘅時候，佢係被人吊左係屋嘅中間，身上所穿著嘅係表姐既大紅裙，裹面就著住一件頭嘅女裝泳衣，心口中間掛著一朵白花，雙手雙腳被捆綁，而隻手就吊係橫樑上所以雙腳離地
，但腳上亦被綁上一個大抨砣，死狀非常奇怪，而屋內各處凌亂不堪，匡志均屍體旁邊有一張翻側左嘅長椅，父親匡紀褖立即報警。

警方向鄰居查詢，而鄰居描述死者匡志均雖然個性頑皮，讀書成績亦不佳，但為人亦老實及待人有善，也不會隨便招惹他人，無發現過他有任何穿著女性衣物的習慣。

而法醫檢查屍體過後發現，死亡時間大約11月3日或4日（死者13歲生日後的第13日），死者身上有不算很重的外傷，除此之外雙手、大腿、兩邊肋骨及腳踝位置，均出現好深的勒痕，而最離奇嘅地方，死者前額位置出現一個小孔傷痕，推斷為針孔所做成嘅傷痕。

而警方經過調查後，向父親匡紀褖發出兩份文件
第一份係 《重慶市公安局巴南區分局不予立案通知書》
大概入面寫住 沒有發現犯罪事實，不予立案
第二份係 《意外死亡證明》
入面寫住 ：經市、區兩級刑偵、技術部門調查，匡某死亡事件排除他殺、自殺，屬意外死亡。

父親追問「意外死亡」的含義時，警方對其表示「比如玩遊戲也可能引起死亡」。

父親匡紀褖不服上訴，但仍被駁回。

法醫的最後結論為匡志均體位性窒息死亡，此結論的根據有5項，包括「死者有異裝癖……父親曾見死者身穿表姐的衣物」、「從現場床上蠟燭滴痕分析，死者……有一定程度的自虐傾向」以及「繩索捆綁方式」。

事件就此結束，但因為離奇而受到廣泛報道，而係當時大陸網上有好多人討論呢件事，有熟悉茅山及巫術嘅網民去嘗試拆解呢件事。

網名指出死者出生日期應該為1996年10月23左右，五行命格為水，而死時為13歲零13日，而作案時間極下可能為亥時等嘅陰時，而前額插入嘅係「分魂針」，再加上身穿紅衫，再令雙腳離地，推測可能係想以活人身上練出一個至陰嘅魂魄。

大抨砣及紅衣
穿上鎖魂紅衣，繫上墜魂砣，這就是留魂。，

分魂針
分魂針插入他的頭頂，這是瀉魂，估計兇手應該帶有裝魂魄之類的道術法寶，比如葫蘆，盒子之類的裝魂之物。

白花
用用作引魂之用

泳衣
屬水，配合其屬水嘅命格，令魂魄更陰

屍體吊起離地，掛在橫樑
掛在樑上，因為按道術的說法，魂魄是不可能完全取凈的，所以必須讓他離開地面，掛在樑上是因為木代表生命，有引魂的效果，這樣才能把孩子的魂魄取凈!

案件大若係咁
仲有好多圖片，因為都幾不安，所以我唔post，自己搵紅衣男孩會搵到

樓主唔好意思 打斷左你

樓上自己開post講啦 ，打一大段唔關事左撚住曬

呢單好出名，有傳話係某高官幹部想轉運/改運而特登搵指定時辰八字嘅細路做嘅儀式祭典，嗰陣時睇心寒到仆街

哇，佢地公務員啲褔利咁差
但都咁多人考

題外話
想問下除左 Voice Signal Tunnel
仲有咩劇係關於呢啲韓國案件

就算肯做都應該過晒公訴時效

好多serial killer童年俾人虐待導致人格有問題
其實都係可憐人 當然佢地係仆街
最慘都係無辜嘅受害者

佢地都唔想做仆街
根本元兇就係果班父母虐待狂
亂咁打自己個仔
唔識教咪撚生啦

事出必有因，有因必有果

有睇 基本上都係穿越破案

地攤檔主巖氏身受20處刀傷而死，屍體被裝在汽油桶內再被帶到月尾島埋藏，而作案時用到的貨車亦被他焚毀，證據消失了。

巖氏平常因地攤管制問題常出入警局，所以一眼就認出柳永哲的警察證是假的，亦因此加劇柳永哲要殺他的想法。

巖氏為四兄弟中的長男，案發後家庭變得支離破碎。七個月後，巖氏的弟弟（排行第二）因受到太大打擊而自殺身亡。八個月後，家中最小的弟弟同樣以自殺方式結束生命。最後剩下排行第三的弟弟也曾試圖自殺，九死一生後一直接受精神科治療。

巖氏的妻子到現場參與案件重組時，看到一臉泰然自若的柳永哲，頓時哭得呼天搶地。結果她與孩子們一起過著銷聲匿跡的生活，亦與巖氏的弟弟們中斷聯絡。

警方調查多名受害者身份後，發現柳永哲主要針對打扮看起來像風塵女子的人，強姦後殺害，但實際上當中也有人並非從事色情事業。（我諗有d按摩師真係純按摩師嚟）

另外，受害者都是不太具反擊能力的弱者，包括女性、殘疾人士及老人等等。

柳永哲透過殺人來獲得快樂，而且專門選擇看起來好欺負的對像下手。加上柳永哲身高約170CM左右，無法輕易對付一般成年男性。（唔計肢體殘障既高某，殺巖氏係因為被佢踢爆而惱羞成怒）

初期殺人主要是潛入人家中再以鈍器動手，後期主要以電話聯絡按摩師等等的女性到自己家中，把她們殺害後再毀容。

因為之前犯案時曾被CCTV拍下他的身影，從帽到鞋子種類都羅列在通緝令上，也是為什麼後期他轉變為較消極的犯案手法。

他把妓女叫到自己住所，再搶去她們的金錢、用她們的電話發訊息給該色情場所老闆（龜公）“我已找到真愛，不會再做這行。＂，製造好不在場證據後，再用槌子等把她們殺死。

能成功逮捕柳永哲的功臣可說是一班皮條客，他們發現許多消失的小姐在失蹤前都是接到一個特定的電話號碼。幾個皮條客商討過後，特別注意該號碼。

柳永哲一般不會使用同一個電話號碼打去同一間色情場所，但他並不知道這些電話號碼最終都會被同一間場所收集。（以為係小店，原來係大集團）

2004年7月15日，柳永哲被捕。警察最初只以為他是一般犯人，直至問及“你用電話叫的按摩師現在是什麼情況？＂。

那時他回答“西南部的連環殺人犯，正是我＂

在警方未完全搞清楚發生什麼事時，他先主動提出告訴警方藏屍的地點，然後趁亂逃離警局，11個小時後在永登浦站再次被抓住。

能成功逮捕柳永哲的功臣可說是一班皮條客，他們發現許多消失的小姐在失蹤前都是接到一個特定的電話號碼。幾個皮條客商討過後，特別注意該號碼。

柳永哲一般不會使用同一個電話號碼打去同一間色情場所，但他並不知道這些電話號碼最終都會被同一間場所收集。（以為係小店，原來係大集團）

呢到唔明，唔用同一個號碼點比人認到？
定係用同一個號碼但打比唔同馬夫？

呢單被改編成電影"追擊者"
好撚好睇

只會用同一個號碼打去同一個地方一次
佢用同一個號碼打過去幾個色情場所，但原來呢d電話號碼會被一間大d既公司收集，所以佢地就知道有問題

河正宇

姐係類似幾間雞竇都係某間「公司」睇場，所以佢換電話但每一個電話打幾間雞竇都會比人發現？

除左電話，可能係認埋地址同把聲？

係呀，佢可能以為雞竇係獨立經營，所以自以為好小心咁冇重複打去同一個雞竇，但呢堆雞竇所收到既電話資料都會交俾一間公司

另外，三個月內有十一個小姐都係出去做完生意之後就冇返嚟，咁樣都好奇怪啦

唔排除幾個馬夫本身係有聯絡，大家傾開計覺得奇怪而再查

無人想知呀弱智仔

講錯樣野，十一個死者入面應該係有妓女同按摩師，唔淨係得妓女，自 唔好意思

樓主加油
好鍾意睇懸疑野

睇黎好多國家d警察都好撚hea
有冇邊個國家係比較高效率

南韓「3母子性侵事件」可唔可以講下
好似上完節目之後又無左件事

反而呢單好想知多啲

上google搵「紅衣小男孩 ptt」會有轉貼

我睇下搵唔搵到料講下

Live咗

3個月殺左11個先有人覺得有唔妥反應都好慢下

有套火星生活 又係穿越劇

辛苦哂樓主

留

河正宇真係演得好好
睇追擊者嗰時 勁想老闆救到個女仔

然後最諷刺係班警賊就喺間小賣部隔離

留名慢慢睇

我初初睇以為會救到個女仔
點知都係死
勁撚 sad
不過河正宇真係好撚勁
勁寒

柳永哲在調查中屢屢行使緘默權，直至警務長親自負責調查後，這時他才承認與四宗殺人案有關。

案件調查初期他說自己殺害了26人，但後來他本人又否認，而且亦沒有找到其他證據，警方認為他說話的可信性不高，最後判斷受害者為20人。

另外，搜查現場後發現當中有幾具遺體缺少了一部分內臟，追問後他才坦白道有食過人。

及後在8月13號，被拘留中的柳永哲對於殺害20人的指控認罪（除了里門洞殺人案外）。

2005年6月9號，柳永哲被判處死刑，現在仍然處於囚禁階段。

2014年11月，柳永哲被發現於獄中偷偷給監獄看守人員錢，讓他偷運日本漫畫、成人寫真及黃色小說等。

柳永哲有一個兒子，與大家想像PSYCHOPATH會有暴力傾向之類的印象不同，他非常疼愛兒子。

調查里門洞女性殺人案件時，他為了討好、籠絡警察，甚至作虛假陳述，只為了讓警察在兒子大學入學時可多加幫忙。

在獄中與記者通信時，他也常稱讚自己的兒子。被殺的受害者中，沒有10-19歲這個年齡層的人，很有可能是受到兒子的影響。

但2000年（成為連環殺人犯前），他曾因強姦未成年少女而被判三年徒刑。

以下為柳永哲與記者的其中一部分通信內容：

“對我而言，最可怕的瞬間並非被切割的頭顱在毛巾架上掉下來，也不是沒有頭顱的軀幹向我撲上來，而是接到兒子打來問我感冒康復了沒有的電話，那是對我來說最可怕的。＂

柳永哲的前妻黃某曾在訪問中談及“以柳永哲妻子身份生活的那段期間可說是無比可怕。＂

但讓人意外的是柳永哲從來沒有對她施加過暴力。

補充多少少：

柳永哲於1991年結婚，前妻（職業為按摩師）於2002年提出離婚。及後雖然有遇到新的對象，但對方介意他案底纍纍兼且離過婚。（解釋返點解佢殺咗咁多女人）

有關柳永哲既部分暫時係咁多，我攰啦

好好睇

自 係警務官唔係警務長
Proofread完都成日錯

樓主 有無興趣搵人幫手翻譯 我識韓文可以幫手譯下

Thanks

好多謝你呀 不過唔洗，開個post都係為興趣，唔洗咁多人一齊做既，搞到好似好pro咁
你有興趣翻譯其他野/case既話可以開個post交流下

我都系對懸案 懸疑野好有興趣 所以先想幫手
如果自己開post就會懶鳩嫁啦 幫人手會有動力啲

竟然冇打過老婆
又順攤離婚？
咁個老婆話好可怕係因為咩？

係囉 呢part好有興趣想知
可唔可以講多啲

系你老母 係字都唔識仲想幫人手 ?

可能係佢成長背景無咩家庭溫暖 所以先想對老婆同個仔好啲
但前妻做按摩師 佢又殺咁多按摩師

支持 想睇邪教文

正呀 LM

呢套好好睇.但又睇到好無奈

LM學習，睇左頭兩單case就覺得好怪點解咁多線索都追唔到疑犯，暫時又未睇到韓警好似日警咁垃圾同hea9

你終於出現啦, 仲會唔會繼續更新日本D CASE

睇到第三單瞬間打臉，天下黑警一樣鳩

巴打終於返黎啦 期待你日本post更新!

同埋睇完就發現電視節目比廢警仲有用得多 除左基本可以引起公眾輿論逼警察正面回應，有時手頭上證據仲多過廢警，日本都有好多單係個節目出左街先破到案

成班廢青想做公務員

香港咪一樣, 好多後生去考公務員

應該係因為窮同埋柳永哲成日坐監呀，佢殺人以前曾經衰過14次偷野，勒索，係咁入去坐
所以佢前妻先提出離婚

就係因為佢前妻係按摩師，所以佢特別針對按摩師，覺得被佢前妻拋棄，冇人要佢

計返佢老婆02年提出離婚訴訟，佢03年就開始殺人

可能覺得自己都無人無物，咪更加憎個社會

係咪著紅衫果單

女子月巴

同意呀，大部分料都係從個奇案節目度節錄出嚟

多謝樓主翻譯

睇到最新果篇諗起之前睇過嘅文：
[翻譯] Reddit-LNM 穿黃色雨衣的男人

請問文中條友係咪就係兇手？

自食一打 睇返reply係佢黎

Push

睇到呢段有啲心up，對外係個窮兇極惡既殺人狂魔，但返到屋企就係個好爸爸好丈夫，就算前妻拋棄佢佢都冇殺個前妻但走去殺啲唔關事既人，好矛盾

係囉 驚到飛走左

Show Blocked User - 三和紅姐

追哂，支持樓主

青蛙少年單野好恐怖 連殺5個細路

都稱唔上係好老公，係咁衰偷野坐監，不過佢對屋企人係比我地想像中好

其實綁住左件衫...除左件衫佢
係咪就走得 ?

已live
有排等了

又live左

好撚煩 次次有呢d post
實有班撚樣走岀黎就好恐怖
邊到恐怖啊大佬
咪撚睇啦 阻撚住哂

dllm開第二個po啦唔好阻住曬

你唔再quote，咪唔阻住囉 唔識用追故模式？

最近都係youtube睇緊呢類型既奇案

有無咩channel介紹

冇喎 事但搵黎睇炸 不過有d channel好低質

留名支持

之前都有追開女子月巴的日本懸案
睇懸案真係似睇D日本韓國警察有幾廢多過睇真係好懸疑的懸案

職業為口腔衛生師<<睇能左做口交

上面班人reply還reply 可唔可以咪撚quote埋啲
水蛇春咁長既文之後打埋啲無謂野

唔係好老公啦
結左婚仲衰性罪行比人捉左前妻先頂佢唔順同佢離婚
佢本身仲諗住殺前妻
唔殺只係因為個仔所以放過左前妻

開始明白點解韓國d犯罪電影咁好睇
有咁多真人真事改編同參考

有無示意圖睇下5個青蛙少年點樣比人綁住？

今日有野做，要好夜先開到新一單case
新一單會講釜山夫婦失蹤案

樓上有巴打post過youtube link，你可以睇下有冇詳細圖

上wiki搵柳永哲佢仲未死？
唔係一早判左死刑咩
定係未有人update wiki?

係唔係判咗但未處刑？ 無記錯好似有得咁 之前沙林毒氣班友隔咗幾廿年先處

利申：唔清楚

判咗死刑但未處死（截至上年年尾都未死，而家唔知）
好似好多都唔係即刻處死

等緊更新

依單已經發現個母親有精神病

但兩個仔講嘅嘢都係假 ？

google過韓國由1997年開始已經冇執行過死刑
表面上好似仲有死刑 但係其實同廢除咗死刑已經冇分別
所以柳永哲應該唔會處死

呢單似係被精神病喎

Yes

好想睇返signal 係邊度睇到

我見好多地方都係好多年後先執行死刑
應該係唔想殺錯人等人有得翻案？
不過韓國咁多年都無執行過應該都係當無左死刑變終身就算

識聽一定係以前聽舊登朱儸巴打既最後事件
好想佢繼續開返黎講

樓豬 我到了

부산 신혼부부 실종사건 釜山新婚夫婦失蹤事件

全氏夫婦（二人同年生）是一對於2015年11月共諧連理的新婚夫婦。

六個月後，2016年5月27號晚上10點，妻子崔氏在附近的超市購物後回家。丈夫全氏於5個小時後，即28號凌晨3點下班後回家。

二人回家的身影都被CCTV拍下。

至29號，妻子崔氏的同事見她一直未上班，於是打電話給她。而接的電話的並不是崔氏，而是其丈夫全氏。他說妻子崔氏在短時間內無法上班。

（補充個詳細d既版本，同事之前收到崔氏短訊話暫時返唔到工，之後覺得文字上既語氣好奇怪，唔似係崔氏自己打既，於是打俾佢，但已經熄咗機。
之後收到全氏既聯絡，佢就諗住send message俾佢，點知全氏主動打過去，話崔氏食完藥聽唔到電話（佢之前有抑鬱症）之後再話佢食藥咁應該之後一段時間都返唔到工）

全氏的父親（其實都係姓全 ）打算寄一些保健食品給兒子，於是打電話給他，但電話未被接通。父親覺得奇怪，於是直接去兒子的公司，卻得知兒子從28號下班後就沒有上過班。

由於一直聯絡不上二人，家人於31號報警。警方接案後翻查CCTV記錄，詭異的是從28號起，二人的身影就沒有再出現過。

警方搜查過大廈內部、停車場、出入口，甚至附近的交通客運站、火車站等等，都沒有發現二人的身影。

電梯必定有CCTV，既然兩人沒有被電梯的CCTV拍下，唯一可能就是行樓梯離開。可是，在電梯沒有故障的情況下，住在十五樓的二人為什麼要選擇行樓梯呢？

而且，即使二人下了樓梯，仍然需要通過大門出入口，但出入口同樣是有CCTV的，除非他們從CCTV拍不到的盲點位置離去。

由此可推斷他們必定不是以正常的方式離開大廈，而是有計劃地消失。

又或是其他人有預謀地製造他們的失蹤。

接下來是對他們失蹤的三個假設：

1. 到底他們是不是潛水？

全氏夫婦與其他夫婦不同的地方是，丈夫全氏以前有一個暗戀對象（有D話係初戀，不過佢地暗戀都計初戀）尹氏。所以丈夫全氏、妻子崔氏及崔氏三人是有感情瓜葛，全氏夫妻與崔氏是不和的關係。而夫妻二人亦收過崔氏的恐嚇電話，所以二人有機會為了迴避崔氏而潛水。

呢PART補充兩點：丈夫全氏的熟人說全氏另外有一部電話，專用來與尹氏聯絡，二人會通幾個小時電話，因此妻子崔氏患上過抑鬱症。

而且尹氏在結婚後與全氏仍保持不正當關係，一個月後和丈夫離婚，之後她一直怨恨全氏。

可是在沒有他人幫助下，二人很難這樣長時間地對外斷絕聯絡（沒有提款、電話記錄），也是這個說法較站不住腳的原因。

2. 是不是丈夫把妻子殺掉？

與妻子崔氏事前沒有任何異樣不同，從丈夫全氏失蹤前所發的短信來看，他大概知道自己將會有一至兩個月的時間潛水，加上他與尹氏又有不正常的關係。

補充一點：全氏的同事說全氏與他交代一段時間不能上班時的聲音狀態很差，像幾天沒有睡好的人的聲音般。全氏說自己有事要解決，解決好才可以上班，到時候再告訴他什麼事。

另外夫家對於二人失蹤的態度比起娘家泰然得多。

警察在現場搜查時發現，屋內並沒有打鬥或血液痕跡，CCTV也沒有拍下疑似移動屍體的畫面。

3. 會不會二人是被綁架？

雖然CCTV沒有拍到可疑的人，但同樣沒有拍到他們主動離開，所以也不能排除他們被人潛入家中後以其他方式帶走。

另外，再補充幾個疑點：

1. 二人沒有巨額保險，也沒有債務問題。

2. 兩家人對事件的態度分別：案發後妻子崔氏的家人一直有尋找女兒，但丈夫全氏的家人反而是搬家了，這樣舉動也是十分奇怪。

奇案節目有訪問過夫家的人，全氏的母親說“我對此一無所知，只是想著他們會不會在某處過得很好。＂

父親則說“媳婦曾經說過想去什麼地方，也許是去了那裡。我要保護我的兒子。＂然後拒絕訪問。（呢句野都好怪，點睇都似佢係知個仔喺邊咁）

3. 尹氏夫婦的舉動

丈夫全氏曾經的暗戀對象尹氏，其後與其他男人結婚（嫁去挪威）。在全氏夫婦失蹤前曾回國（5月14號回國），在他們失蹤後又出國（6月7號出發到挪威）。

而且在回國的期間，尹氏只使用現金。（ 好似特務咁）

2017年3月，國際刑警組織申請發出紅色通緝令。同年8月在挪威拘捕尹氏。（但話佢拒絕返韓國，同埋喺挪威請咗律師，所以應該一直仲留喺挪威）

而奇案節目追查時，發現尹氏夫婦已搬離原來的住處。後來節目找到尹氏的老公，他嚴正拒絕接受訪問。

呢單完啦

尹氏，丈夫全氏，妻子崔氏及崔氏
有d亂

第一點好亂，睇唔明

已經盡量加返個身分
失蹤案男主角全氏
女主角崔氏
反派尹氏
咁樣會唔會易睇d

因為老公全氏本身同初戀尹氏糾纏不清，尹氏自從離咗婚之後就成日發癲搵全氏兩公婆，又恐嚇佢地咁
所以有d人覺得全氏兩公婆會唔會係為咗避佢而潛水

老婆崔氏同老公初戀尹氏關係就一定差，但老公同初戀既關係就好難講，如果老公頂唔順佢咁煩既話，可能都真係會潛水避佢
但如果老公其實真係仲鍾意初戀既話，咁個老婆就

華城連環殺人案都真係非本土人都好多電影電視劇都搵呢單野做借鏡

釜山夫婦呢單野 咁快就完左 聽講佢地消失左果陣 間屋係好乾淨好整齊 完全係無人搞過咁 好似仲話剩係唔見左本passport？

正 繼續推

所以丈夫全氏、妻子崔氏及崔氏三人是有感情瓜葛

係咪打錯左

叻喇

尹氏究竟係咩身份？國際刑警要發紅色通輯令追捕佢

我係想提下巴打第一點個段係咪有幾個位打錯左
等佢改返正唔駛睇得咁辛苦
你叻乜鳩？

失蹤案喺泡菜真係好難查
件件泡狗都一樣樣
企喺面前都分唔到啦

係唔係三個都係特工黎

但個男主角唔識做戲

垃圾黑警賊

樓主韓文好勁，有冇興趣教韓文

佢先生將個兇手藏係golf袋度
之後返屋企，收埋個兇手
等第n日，兇手出黎就殺人
之後爬窗走？

又live咗 樓主可唔可以出快啲

齋睇覺得老公全氏係同尹氏私底下可能有嘢（傾幾個鐘電話）而老婆崔氏可能唔鍾意 所以兩個夾計殺左佢/男既殺？
之後好後悔咁衝動殺左佢 男嘅搬走女嘅再嫁人冇再一齊？

正 求加速

係呀，全氏、崔氏同尹氏先啱，我又發雞盲

我好亂呀

樓上有人話佢地間屋只係唔見咗passport
有冇可能轉咗身分出國 如果係特務

啱啱再搵咗少少資料，間屋係乾淨，冇人入侵過既痕跡，但護照、notebook、一半既底衫褲、幾件夏天衫都消失咗。
不過因為冇查到出境記鍛，唔排除係有人特登拎走護照扮出國製造假象。

老婆本身嗰晚咪買完餸返去，但d餸係就咁放咗喺枱面，冇執過。

而且佢地有隻狗，身邊既人話老婆崔氏好錫隻狗，警方搜佢地間屋嗰時，隻狗已經幾日冇野食。

點睇都覺得尹氏好鬼咁

因為佢行蹤太可疑，所以被韓國警方列為最有力既嫌疑犯。國際警方要出通緝令係因為佢一直唔合作，逃避調查，所以最後咪要出動通緝令

我唔該你就真，譯到太眼瞓，冇睇清楚就post咗出嚟

我韓文勁既話就唔會次次譯一篇都搞咁耐 我係需要被人教多d

但從全部證據睇，老婆崔氏都係唔知情（買過餸呀、屋企人既反應呀）

尹氏係結咗兩次婚（第一次結完好快離咗之後發癲搵全氏夫婦，第二次就係嫁咗去挪威）

唔可以 因為我譯得慢

我有諗過會唔會個老公同初戀真係特工，而老婆知道咗之後被人滅口，我諗特工呢d要避cctv都唔係難事

好奇怪
點解會知道一半既底衫褲、幾件夏天衫都消失咗
就算我自己，都唔知自己衣櫃放左幾多件衫啦，幾多件洗左未收返，何況唔係當事人

呢個真係答你唔到，唔知佢地點得出呢個結論

鍾意張赫演既武隊長多D
又型又勇猛

Live加油呀！

但張赫做每一套戲都好用力

好正

又追到live

係，第二季果個真係有啲....

追完
樓主譯得好好 通順得黎d註解落得恰到好處
仲譯得好過出街俾錢買d書

中間幾個狂屌人逐個負評嘅巴絲打
成個psychopath 咁

五個細路果單睇到好心up
唔敢想像佢地臨死前見到d乜
個爸爸係發現骸骨前過身太好了
知道真相只會更絕望

好多謝你，但我成日打錯字
遇害已經慘，仲要拉唔到人

陣間出新一單case

最近韓國有討論區一則講青蛙少年嘅post
一名認識兇手嘅人開po話知道事情原委
而個post嘅內容提及好多detail野，所以好多人都覺得係有可能
內容大概係 兇手當時為左保護兒子而殺害5名男童
兒子有肢體殘障 案發當日為左維修家養一隻獵犬而誤將其放出。
剛巧5名男童附近經過 獵犬襲擊其中名男童頭部
造成頭骨左右一洞傷痕 兇生為保護兒子 將其餘4人殺死。

個post仲有好多detail 樓主可唔可以揾出黎再翻譯

有冇link?!!!!!!!
冇既話我睇下搵唔搵到

冇呀 我聽電台節目講㗎
唔該樓主

咁等我譯埋新一單案之後睇下搵唔搵到

另外預告定新一單案會有死者生前既相，因為有個point需要有相會睇落容易理解d

巴打

強帖緊係要劉明

多謝樓主提前講會有相
夜媽媽睇呢啲post就算係普通相都好易嚇親

繼續留名支持樓主

Live 左，好好睇，樓主加油

之前睇過 好似有話把聲唔sure一定係全氏只係因為係個男人聲又自稱係老公所以個同事就信佢係全氏

幫推 樓主加油

제주도 여교사 금품갈취 및 폭행치사 사건：
濟州島女教師被勒索金錢及毆打致死事件

2018年6月2號，在濟州島任教小學的女教師金智賢（音譯）被發現在自家住宅內暈倒。

當日早上，警方接報說有名二十多歲的女性在屋內暈倒、意識不明。在送院後一小時，金智賢證實死亡，死因是胰臟破裂導致出血過多。

她屍身上留有多處被毆打的痕跡，專家指傷痕主要由拳頭或腳所造成。

但鄰居指案發當日並沒有聽到異常的聲音。

警察在案發四日後就以殺人嫌疑緊急逮捕報案的宋氏（宋氏為假名，40多歲左右）。逮捕原因是因為警方發現他前言不對後語，先說“自己是到達金智賢家中後發現她死亡＂。

但調查CCTV後發現，他於早上10:30分到達，比起金智賢還要快4分鐘到達住所。

金智賢死前幾個月，曾經把巨額金錢過到宋氏戶口。

宋氏指他與金智賢是交流宗教意見的關係 ，是偶然發生的暴力以致她死亡。

但法醫指出金智賢身上沒有反抗的痕跡，而且手上各處的瘀傷所造成的時間不一，表示她是長期受到暴力對待。

受害者－金智賢

金智賢與祖父母關係親近，在她當上教師前不久，祖父卻離世。此事讓她陷入彷徨當中，而宋氏乘著這個時機接近她。

雖然金智賢順利在西歸浦就職，但漸漸不再與家人聯絡，而在同事的眼中也覺得她有不少奇怪的舉動。

在戶外活動時，長期戴著太陽眼鏡、口罩，不分季節穿長袖衫褲，吃飯落單時，態度亦異常謹慎、認真。（落單呢part我都唔係好明，陣間睇下搵唔搵到其他網講詳細d）

在宋氏的支使及威嚇下，她一直隱藏著被虐待的事實。但同事見她不尋常地持續增加的早退率，都猜想到她應該被恐嚇。因此她的同事瞞著她私下取得她父母的聯絡方式。

但金智賢的家人及朋友對宋氏都一無所知。

另外，同事表示從上年下學期開始，金智賢常常接到某人的聯絡，導致上課也無法集中。

調查結果發現與她常聯繫的正正是宋氏，甚至在她死亡當日，回家一小時前仍然與宋氏通話。基本上，宋氏是單一方面下指令要她執行。

例如“你喺邊呀？渣渣淋沖完涼過嚟先啱嫁嘛！你喺度搞乜呀！快D呀！沖遲咗我就當你無視我！＂（打口語個語氣傳神好多 ）

她在最後一張生前所拍的照片中，顯得非常憔悴。和以前與同學所拍攝的照片比起來，硬擠出來的笑容反而淒慘得讓人不忍看下去。

直到6月，金智賢與平常一樣跟著宋氏回家，與平常一樣忍受著宋氏的拳打腳踢，然後……步向死亡。

案發當日為左維修家養一隻獵犬而誤將其放出。

呢句意思即係兇手屋企要維修，就放隻狗出去？

高汁樓主
出得咁密
睇得好緊張

呢套真心正 節奏明快，好緊湊
得極少部份係講情愛
啲人一講親韓劇得生癌同愛情我都會介紹佢哋睇呢套

sorry 原來打漏2隻字
維修狗‘斗’ 狗屋之類 誤將縛定嘅獵犬放走

但係佢點解釋目擊時間唔同？

頂金智賢張相笑得好令人心寒

笑係笑但堂眉好似皺住咁

可能啲錢畀人呃晒要限住駛，
甚至畀人控制唔可以食乜？

Live左 俾樓主引到，黎緊出返個賀年回龜post同樓主同步下

好開心呀！

可能係，唔知條友變態到咩地步

支持

感謝你同樓主翻譯出post 好正

好正 追到好緊張
一直係度唸緊 5個青蛙小孩個單：兇手一開始係點綁起晒d細佬，小朋友個size細好多，跑得又快，仲要有5個，得一個兇手點搞得掂
睇到

正 又有得睇

啫係咪兇手個仔維修狗屋
點知唔小心放左個狗出去
然後隻狗咬青蛙少年其中一個
兇手為左保護個仔不被提告
所以殺哂佢地?

左邊睇落似Hotcha個Regen
得得意意最後變成咁

live咗
最新個單好心寒，個女仔最後個張近照好殘，個笑容好唔自然

今次佢講大家都好留意既華城殺人事件

青蛙小孩個個如果係狗咬，
駛唔駛5個滅曬口，都有啲癲
搞到人地屋企咁

長期著長袖衣褲係咪因爲想遮住比人虐打嘅痕跡？

根本覺得死者係比人精神控制住左咁 搞到比人打都唔曉走 又過咁大筆錢比人

當隻狗係仔？

好不安

係，詳細要等樓主釋
希望樓主揾到個post

係個仔唔小心放左隻狗
btw
嗰陣南韓民智應該未開
人民水平低加上係鄉下地方
真係有可能做得出
支那都發生好多變態野

宋氏同金智賢係咩關係？
點解金智賢咁聽個男人話？
係情侶？但又相差十幾廿歲
定關邪教事？

多謝樓主精彩嘅懸案／奇案翻譯摘要！

夫婦失蹤嗰單，個老公好可疑喎…預先講明要離開一排，又主動打畀老婆同事，話老婆返唔到工…

好有可能當時佢老婆已經遇害。嗰個前初戀情人唔一定有關嘅…個老公失埋蹤，可能只係行兇之後着咗草（可能偷渡離境，或者仲喺韓國）。呢個可能性，正解釋咗點解男方父母唔太在意去搵返個男失蹤者。

至於屋裏面唔見咗部分衣物，有可能係行兇時染有兇手或者死者血漬，所以要帶走毀滅咗佢，避免暴露兇手身分，或者等警方難以證明死者已死（好似第一單case咁）…

呢個Channel有講唔少奇案, 最新出左華城連續殺人案

輕輕一推

我都想張赫做返

係醫院訓唔著追post追左好耐 結果睇完更加訓唔著
辛苦曬樓主翻譯啦 live住等

韓國人全是狗

啱啱先發現我眼殘 個疑犯係孫氏，唔係宋氏 屌，我自食一打
呢度開始改返，對唔住各位

疑犯孫氏

孫氏常與周邊的人吹虛自己從柏克萊大學畢業後，替CCM（Korean Contemporary Christian music）作曲，所以收入很不錯。他又常和朋友及神職人員提及自己與教會關係很好，周遭的人以為他是個靠著寫歌維生的普通人。

但奇案節目在打聽過孫氏的消息後，發現他根本沒有正式從音樂大學註冊過的紀錄，亦沒有任何專業資格，只參與過12星期左右的聲樂課程。

針對他與教會關係親近的主張，節目亦同樣調查過，發現他沒有得到所謂神職人員的認可（我諗“認可＂係指教會認為佢有傳道資格）

他的口才厲害得能迷惑地方的牧師，讓他成為副牧師。他透露過晉升為副牧師後好不容易才買到房子，可見他本來收入就不高。

而他的妻子和他一樣都是沒有收入的人，所以他的收入主要來自受害者（陣間會再講除咗金智賢外，仲有其他受害者）。他靠命令受害者打工，再搾取她們的收入用以補貼自己的生活費。

他常常與身邊的人說自己將來一定會到日本西目海水浴場開酒店。從他慣常地用著這類方式來自吹自擂，他很有可能患上孟喬森症候群（一種通過描述、幻想疾病症狀，假裝有病乃至主動傷殘自己或他人，以取得同情的心理疾病。）

他控制受害者的時候，會強硬地截斷她們和家人、朋友等聯絡，或引導她們只與親人作短時間通話。而且通話內容都會被錄音，孫氏會從通話內容中找出細節，再巧妙地以此挑撥受害人和親人的關係，讓他們變得疏離。

長久下去，受害人能夠依靠的人只剩下他。

未完，今日去到呢度先

喺醫院睇會唔會心寒d
我有時凌晨譯譯下聽到聲都會嚇一嚇
巴打保重身體呀

初戀情人嗰part真係好奇怪，回國時間同淨係用cash呢兩點，分明係特登避免人查到佢行蹤

都有可能係老公冇喺間屋入面殺老婆（間屋冇奇怪痕跡）而係用安眠藥之類，等佢瞓咗再帶走佢

但要避過哂所有cctv，如果完全冇人幫手既情況下，應該都好困難

真心多謝樓主
好高質
我個同學成日上堂係我隔離睇呢個post

寒啊 但好正 忍唔住繼續不斷睇

似係用耶教做藉口（條友有教會背景）趁受害者心情處於低谷既時候接近佢地，再洗d受害者腦，同埋斷佢地六親，久而久之佢地變得冇獨立思力能力咁，淨係得返佢可以依靠

其實同邪教手法差唔多

係呀，太陽眼鏡、口罩同長袖衫褲全部都係用嚟遮住身上既傷痕 （你可以就咁google個韓文標題，有佢身上既瘀傷既圖）

個疑犯好識得利用人心理，次次都揀d經歷緊人生低谷既受害者，加上佢口才好，咪成功洗到佢地腦，同埋佢地會覺得逃走既話，被佢捉到會死

佢打到班受害者潛意識就驚咗佢，連走都唔敢走

有冇同你同學相認

多謝支持
瞓啦 聽日再繼續

濟州女教師單案令我諗起日本尼崎事件

我都係
同埋北九州監禁殺人事件

一樣係用洗腦同埋暴力去令受害人屈服
仲會挑撥受害人同家人朋友嘅關係令佢覺得自己無依無靠

所以話養狗嘅唔少都有問題

北九州呢單又係極痴線

好似龍心

由而家開始 我會負皮你每一個留言

我仲以為係 sm 玩大咗
原來又係偽耶撚

追晒

支持樓主

Push push

留下正評

真係好正
支持 睇到好緊張

支持樓主
同時好期待女子月巴新年更新
可以2邊一齊追

係勁好睇！！！！！！

有改編，但主角阿哥個單就唔係

諗起以前連登post過韓國節目ss501
無lala搵到個細路定點
總知最後腰斬左

世越號年前好似有套紀錄片，係還原成件事
好似叫那年大海，講到羅翻佢定位記錄有人做假
佢蛇形行船當中仲搵左係附近有一首外國船長作證
佢當日係雷達見到奇怪行法所以佢有mark海圖
還原左當日法院證據係被改左推後

另外有人試過佢既急轉灣係行駛中落錨
引致傾斜貨物，令到反船

另外仲有套叫阿爾法潛水鐘
發明既係韓國人，類似潛水員水中減壓，不停工作

佢哋自願去到現場，不停比人點左點右。

仲有潛水鐘 YouTube 有得睇

早兩日睇曬兩套, 成件事鬼到
蛇仔航線原來一早捕住島礁落錨
好難倒想像如果凌晨又沉船,可能嗰一百人都救唔到

最緊要頭三日,呃曬全世界話好多資源救援,點知假既
望住艘船沉

潛水鐘船長晨早到左,但係唔比落水救人,話阻住海警工作
出事一個禮拜後海警先批準落水,但係要受輿論壓力話阻礙救援

事前同事後都係人為災難

個細路好似係朴志訓嚟

終於live到！
好想樓主講下五大洋案
好似同韓國既邪教有關

頭先屎忽痕走咗去search其他人嘅整合嚟睇下咩嚟 嘩最後嗰到寒到痴線
韓國啲邪教癲起上嚟真係好得人驚

係，好可悲。個總統真仆街

其實韓國政府做法好差，死左咁多人
船長都好似被自殺

呢單反而我比較相信陰謀論，係朴槿惠想用邪教祭天復活佢教宗，太多巧合
佢、佢老豆同死去既教宗關係密切，又比親信（教宗個女）干政
如果唔係有咩理由發生咁大單野，咁大個政府行動力會咁低，得8個潛水員幫手救吹到有500個

依單唔算無辜嘅，一個願打一個願捱

啱啱睇完 真係好寒
上網search韓國節目ss501 第二個寫住慎入嗰個就係

他常以“聖靈的啟示＂、“天父的聲音＂來說服受害人，又指責跟隨方仁成（音譯，韓國一個叫“教會改革實踐聯隊＂既機構，方仁成係入面既阿頭咁）的並不是通向基督信仰的正軌。

可見他是以宗教為理由接近受害者，讓她們放下戒心，然後乘虛而入。

孫氏的妻子大概知道孫氏有暴打受害者。但因事發後傳出他們離婚的消息，所以搜查隊覺得他的妻子應該不是同黨。

在奇案節目訪問她時，她卻以“我不敢說什麼＂為由拒絕採訪。（點睇佢都似知情 ）

在法庭上，孫氏承認殺害了金智賢，但他重複主張自己並不是犯下謀殺罪，而是傷害致死罪。因為傷害致死罪最多只會判三年刑期。

金智賢住所的前主人－姜氏夫婦

金智賢在任職教師時的住所前主人為姜氏夫婦。丈夫姜氏與孫氏是高中同學，為熟知彼此傷痛的關係。由於孫氏深知姜氏的難處，所以自自然然形成了他們的從屬關係。

（補充返一點，孫氏同姜氏唔係畢業後一直聯絡既關係，係三年前孫氏無啦啦搵返姜氏，然後開始對佢既控制。當時姜氏夫婦已經結咗婚十零年，有個仔既）

而漸漸孫氏以房屋主人的身份吩咐他們做事。特別是命令他們做家務（金智賢嗰時試過被孫氏命令要幫手照顧佢個仔）時，會像對待奴隸般暴打姜氏。（煮飯、洗衫都係姜氏幫佢做，但佢心情唔好就會打姜氏）

姜氏夫婦的夫妻關係被孫氏用計離間，他先分開兩人，不讓他們接近對方，然後再各自向他們說詆毀對方的話，誘導他們離婚。

最初姜氏的妻子真的以為丈夫如孫氏所說，主動提出離婚，後來知道事實時憤憤不平。（有d報導話孫氏老作，分別同佢地講話對方有第二個）

google search活顯帝國教會搵到舊登有巴打講過
但我都會繼續等樓主講依單

前受害者－章氏

大約在2008年時，章氏在教會某個練習活動上認識孫氏。當時章氏剛與前男友分開不久，情緒處於低谷。

與孫氏互通短信使她的心情變好，持續了一段時間的聯絡後，孫氏開始以“步向虔誠的訓練＂為名目，要求她一舉手一投足都要報告給自己聽，漸漸開始對章氏的掌控。

孫氏對章氏由最初口出惡言，再一步一步加強程度，演變到後來的暴力相向。而且更要求她在街上傳道。

因為在金智賢認識了孫氏後，孫氏仍然在章氏身邊纏擾，所以章氏亦認識了金智賢。章氏求過孫氏不要像對待自己一樣對待金智賢。但孫氏並不是一個容易對付的人，在她們相互聯繫前先截斷了彼此聯絡的機會，所以章氏並不知道後來金智賢所發生的事。

期後，章氏出席了金智賢的葬體，對她的家人說“事實上，金智賢是因為長期被孫氏壓榨而死的＂。

奇案節目在調查案件時發現其實有更多受害者，只是他們不願意接受訪問。

精神科醫生“受害人會有著就算我怎麼逃也逃離不開，不如放棄逃跑，繼續乖乖待著的想法。他們覺得就這樣靜止著，即使會伴隨著痛苦，但這樣什麼都不做可能會更好。＂

首先，受害者的共通點是被趕到了絕境。然後孫氏巧妙地運用他們的弱點，慢慢受害者變得無法擺脫與孫氏間的從屬關係，一直承受著他的榨取。即使後來意識到也無法抵抗，這是心理學上的習得性失助。

（Learned Helplessness，爲描述學習態度或心理疾患的心理學術語，主要用於實驗心理學。「習得性失助」可解釋為「經過某事後學習得來的」無助感，意謂著一種被動的動物消極行為（也包括了人類行為），其中被動的因子占相當多數。）

呢單案大概去到呢度

真係好似日本尼崎咁

洗腦手法應該都差唔多

金智賢呢單野同最近播果套天空城堡都有d似
雖然唔係邪教牧師 但都係用mind control去離間屋企人既感情

睇咁多呢啲案 最大嘅感受係 少年法同公訴時效真係好on9

乜氏乜氏其實睇得好辛苦，好亂

你咁叻 諗過另一個方法囉

ss501個個真係好恐怖 希望樓主可以講多啲

啱先去search左下，你指Wannaone個個？

應該唔係啦 個細路叫勝宇 同埋朴志訓細細個已經做童星

原文係咁寫

竟然有個節目咁大膽去追查呢啲嘢
俾人恐嚇都仲做到落去

仲要俾人追斬 好撚癡線
好想知個3個受害者最後有冇事

最後話個細路原來一直想殺咗嗰5個人

朴志訓有份扮個細路演其中一啲片段
所以其實呢單野有比人懷疑過係咪造假
就算唔係全部假 都有一部分應該係作出黎

改做乜生乜生會唔會易睇啲

上網話個妹最後唔知去左邊

肯定渣都冇得淨
真係陰公
老豆老母都係cls
好跟唔跟邪教
連個女都可以比埋出嚟

呢單越睇越恐怖 嗰細路好心思細密

扮曬同你熟咗已經開始走出陰影咁
結果

想睇樓主出世越號

韓國d邪教真係好可怕
最可怕係有人信

尋日係咁睇世越號D資料同紀錄片真係好撚離普 拖咁耐究竟係想做D咩

我都係係咁睇 愈睇發覺韓國愈痴線
成個國家都比邪教操縱住

所以有個講法係成個節目只係base on真實事件改編
啫係我地睇緊嘅都係劇本 真實件事係點冇人知
同埋有人提出過疑點就係個妹明明俾人捉咗去嘅時候應該就已經知個細路係下任教主 但節目到就話因爲見佢俾人打得多所以帶埋佢 但佢咩都冇講

樓主

總統都係信邪教已經好痴線
仲要成個社會好撚多都係耶撚 淨係耶教都分咗好多個異端教派
鄉下又好似ss501入面個case一樣信埋啲活顯帝國教

真係唔知d異端教派對韓國影響咁大
d人好似好易被影響咁
好奇佢地個社會有咩睇法

我都覺得佢地全生同尹光小姐係咪有特別背景 ...南北泡咁多特工 ..

繼續追緊 高汁 推～

睇完樓上推介個網, 成班真係班民智未開野人

以前去過一次韓國
(講緊2000年前後)
其中一樣好深刻印象係
宗教喺韓國有好重要位置
當時去係跟團交通坐旅遊巴
沿途去到邊都有十字架喺屋頂
可能我見識少未見過有一個國家十字架常見到咁
(我唔知而家重係咪因為十幾年無去韓國)

點解PSYCHOPATH唔譯返做「心理變態」？

統一教個教主其實係幾勁

而家都仲係咁樣 而且仲要好多
我問過韓國朋友
佢地話屋頂個十字架夜晚著紅色燈
好大機會係邪教

利申： 試過早兩年去旅行 俾邪教既人呃左去做奇怪野

好似熔爐入面個變態校長

當一個地方嘅人民對前境冇晒希望，自自然然會令到邪教組織更易發展。當然，一個邪教可唔可以壯大到，係需要拉到一啲受過高等教育嘅知識份子或者權威人士入教，呢一方面，韓國嘅邪教組識多數都會用西方基督教作糖衣包裝，吸引啲叫做受過西方教育嘅群眾接受（全世界都係類似咁做，唔一定係基督教，但都大同小異），然後再積極同政商人士打好關係，一方面搵大金主，另一方面令到政府包庇佢地（統一教最著名），加上韓國係一個集體主義同階級觀念好重嘅國家（傳統儒家思想）重難月日令到邪教組織結構更加緊密，更難打擊

個細路係朴志訓演
個角色名米係叫做勝宇

用咗好多關鍵字search，完全搵唔到

發生咩事？ 簡略講講

想知

上咗去仲走得返出嚟

Youtube都有人講

睇到最後覺得好痴線...

相比之下原來北韓可愛得多

全氏、崔氏同尹氏 會不會係北韓特工

我覺得個故仔似真人真事改編，但個細路有部份同個結尾可能係作。一、如樓上講，個妹冇可能唔知個細路背景。二、隔咗咁耐個別墅管理人做乜聯想到同呢件事有關。三、到今日嗰幾個人都重喺度⋯

傳聞北韓喺世界各地綁架左好多人返北韓
日本南韓好多失蹤人口都關北韓事

係活人獻祭 重要係學生

好似撳入嚟都好期待更新

期待樓主嘅高汁post 辛苦哂!!

高質 真係好睇 期待

記得有個炸飛機嘅北韓女特務識廣東話

果單係密陽高中性暴力案

17歲女高中生遭41人性侵未成年嫌犯做完「3日勞動服務」就沒事 南韓電影《青春勿語》（한공주）改編2004年密陽集體性侵事件（或稱密陽性暴力事件），描繪政府與社會對性侵受害者的孤立與不友善。

之前有套講韓國鄉下本土邪教嘅電影。

《哭聲》（韓語：곡성）The Wailing 是2016年5月12日上映的一部韓國神魔懸疑片，由《追擊者》羅宏鎮導演執導， 講述一個詭異的日本人來到小村莊後 引發了連續命案死亡事件，警察鐘久的女兒亦似中邪發病，找不出病因下只有找來道士一光作法驅魔，全村混亂事件中另有一無名神秘白衣女子貫穿整個事件！正邪善惡之間令人不安與猜疑！

可能因為韓戰後，太多人有心靈問題要依靠宗教。早期教會又會去周濟窮人(好似六十年代香港咁開學校，學校有免費飯食)，所以教友形象好好，慢慢就多咗好多人信教，加上韓國本身係個壓力好大嘅社會，自殺率係世界上最高 。

都唔係傳聞嚟了
明明係事實

特別係韓國警察咁濕尻

呢度真係好好睇 仲要開放式結局

樓主今日呢

呢套

今晚出一個同宗教有關既case

用幾粒鐘追晒樓主個post，多謝樓主譯咁多韓國奇案，
而且文筆通順。有人話覺得人名寫做「X氏」唔多順，
不過我覺得咁寫法都清晰，除非單案入面有兩個人撞姓氏，
但暫時都冇。

樓主加油，最近對於韓國邪教都好有興趣 (因為睇完世越號D資料

呢套真係我睇過最心寒嘅戲

最後個神父

事緣係有一日自由活動同屋企人分開
咁果日去完建大之後想睇屍殺列車
（果陣香港仲未上畫）
附近間戲院場場爆滿
行緊去地鐵站果陣 有兩個女人走埋黎聊我
問我可唔可以幫佢參加個韓國文化體驗活動
佢地話唔夠人數參加會俾人罵
我見自己好多時間 又無野做就好心幫下佢地

點知呢個時候佢地帶我去巴士站
途中不斷同我講野分散我既注意力
過左5分鐘到架巴士到左佢地既基地
入到去見到好多鬼仔鬼妹著住韓服坐地下
之後其中一個女人就帶咗我入房 俾左套韓服我換
佢開始不斷念經文 枱面又有幾支香
跟住又拎左唔知咩紙出嚟燒 然後拋上天 話係幫我辟邪
最後個儀式完咗之後 叫我拎啲錢出嚟奉獻

諗返起都覺得自己on9 咁容易信人

之前去韓國旅行都冇留意咁多邪教

我一直都等緊

隧道又係正

有睇！都好正架

見有消息話可能今年拍

春川牧師夫婦失蹤及死亡事件

2017年11月11號，加平郡春川市京江橋往南山面（地名嚟）方向一帶，以往有所頗有名的教會。在這所教會出身的牧師李氏（以下簡稱李牧師，當時83歲），及其夫人（以下稱牧師夫人，當時77歲）失蹤。

這案件後來被不少人懷疑與一個在新教界的小規模邪教組織有關。

案發第二日（即11月12號）下午，警察發現了李牧師的屍體，而前一日同行的牧師夫人仍不知所蹤。

李牧師身上並沒有任何外傷或反抗痕跡，亦沒有從他身上驗出任何藥物，死因被判定為溺死。可是，他是在較淺水的地方被發現，所以自殺的可能性不大。

但也不能忽視他在附近不小心跌下去而溺斃的可能性。

李牧師的兒子指出李牧師曾當過游泳選手，這種程度的水深根本不可能使他溺斃，所以他強烈主張父親是死於他殺。

犯罪心理學家指出，一般人在自殺時的本能反應都是求生（會俾D掙扎咁），所以游泳選手不太可能會選擇以溺斃這類方式來自殺。

他是個連做健康檢查都會細心追問細節（健康方面）的人，所以更讓人覺得他自殺的可能性低。

再加上案發現場附近是一個正值淡季的民宿村，一入夜基本上就與普通農村差不多，就算發生什麼事都未必有人知。

另一方面，警方一直搜索不到牧師夫人的去向，最初雖然懷疑她可能被急流沖走，但當時水閘並不是處於開啟的狀態，所以否定了這個可能性。

你呢個呃錢黨好出名
好鐘意同單身/2個女仔埋手
好多blogger有講過

今日有新聞話佢寫緊，但唔知雄仔肯唔肯接

//金銀姬作家表示：「如果在國內播出的節目，希望是《Signal》第二季，如果能夠在今年播出的話就好了。因為要符合所有人的需求，演員們要空出行程，所以有可能會有點困難，確實對《Signal》第二季是懷有希望的。我也對導演說過，這是應該在2019年播出才具有意義的作品。」//

留個靚名先 好佩服樓主可以咁短時間譯咁多篇

似女主唔接多啲 近年佢少電視劇作品

佢不嬲拍電影多

男主都好似係唔想接 講過拍signal 個陣心理壓力好大 唔想再拍

頂...我上次去韓國都係弘大比個韓妹撩過
又係問我有無時間去韓國文化體驗節
當時信左係真 同左佢吹左十零分鐘
好彩夜機走最後無去到

Hi mung

係主角阿叔唔接 而套劇如果無佢就無意思啦

加上編劇要搞李屍朝鮮第二季

李氏朝鮮2依家寫好咗就開拍
所以佢開始寫Signal 2? 佢仲未講五大洋案 應該可以連埋歲月號講？(唔知會唔會比人話勾起國民傷痛)
阿叔話拍果時因為一直陷入救唔到人個情緒到，好唔開心、心理壓力好大

其實睇完signal嘅簡介，同安仔套隔世追兇咁雷同嘅

原來係咁所以唔拍 冇左佢就冇意思
諗起佢救唔到初戀情人
最後自己坐係戲院喊果幕好深刻

所以都明點解佢唔肯拍既

正常人 如果連續殺人多數會潛伏幾個月再犯 但佢居然幾日後又再作案 擺明就癲既

正常人又點會連續殺人
應該係話
正常人點會冇啦啦走去殺人

條橋好舊嫁喇
最初果套好似係2000年Frequency電影
//故事劇情述一段藉由神秘力量將無線電具有跨越時空的功能，這樣科幻的遭遇讓父子兩人相互影響，進而改變往後的一生。整個舞臺跨越兩大時空，塑造出接近於真實的環境。//

好好睇
live咗

又live鳥 加油樓主

被自殺...同大陸有咩分別

女兒奇怪的反應

警方一邊搜查案件，另一方面找到了李牧師的女兒告知她父親死亡的情況，更展示了照片給她看。奇怪的是父親的死亡對她沒有造成太大的波動，甚至她對於警方展示的照片顯露出避忌、歉疚的態度。

對於父母為什麼要到江邊附近的提問，女兒一直用著警察難以理解的宗教世界觀胡言亂語，說什麼父母要到天堂所以去到江邊之類。

而且她很快就替遺體進行火化，更叫葬禮方的職員隨意撒骨灰就可以。

緊急逮捕

由於李牧師的女兒態度實在太可疑，於是警方仔細調查牧師兩夫婦的行蹤。結果發現在二人失蹤當日，李牧師的女兒與一名60多歲的女性一起駕車載著夫婦兩人外出。

最初警方刻意不提及手上有CCTV的證據，而是要求她詳細講出案發當日的情況。她只道當天與父母去散步，簡單陪伴兩位老人家而已，並沒有用到汽車。於是警察向她展示手上的證據，再對她進行緊急逮捕。

警方再追查CCTV後，發現車子先駛去清平，然後又在雪嶽、洪川、春川繞圈。（似係想混淆其他人視線，等人地冇咁易查到 ）

因為警方需要進一步調查，所以以遺棄父母的嫌疑頒布拘捕令拘捕李牧師的女兒。

結果警方以幫助自殺罪及教唆自殺罪嫌疑拘留李牧師的女兒及林氏（CCTV拍到嗰個60幾歲既女人，以下稱林教主）。後來警方更確認李牧師的女兒及林教主二人把牧師夫婦載到江邊。

在林教主的筆記有著以下的記錄“進入到水以後，靈魂就能去到天國。＂、“你在冬天以前趕快來，把牧師帶來，你趕快往我這裡來，把牧師往天國帶去。＂

今日有野做，出住咁多先

睇黎又係同宗教有關的CASE
韓國真係多邪(?)教

最鍾意嘅韓國電影就係呢套
果陣睇完之後仲不斷諗到底誰真誰假... 好心寒..
但有啲人會因為佢個結局覺得唔好睇

我睇完之後要上網睇人地分析先明晒

有興趣可以睇下呢個
我自己睇完都毛管篤

好快1001

Live!! 可唔可以唔咁快1001

仆街 我早排去韓國都試過
一男一女係弘大附近問我得唔得閒
話自己係某某大學教書 叫我另一日去參加儀式
我話唔去 佢就同我吹水約我食飯
仲識講普通話
我果時仲心諗咁奇怪 而家睇到覺得好驚
好彩無去

我追緊架 樓主加油！

又係邪教上腦咁? 可能佢地係自願俾個女慫恿死

隻狗咬d細路
關保護兒子咩事

睇左好多次都唔明

個仔唔小心放走隻狗
佢老竇驚佢個仔坐監，所以殺曬啲細路？

兒子有肢體殘障
如果老豆坐監就冇得照顧佢，索性一不做不二休，殺曬全部黎滅口

live 留名支持

追到Live
lm
小人韓文學未有所成 一直都好想搵韓國嘢嚟譯同大家分享
因為以前日本嘢比較多 啲故仔同案件
樓主好犀利 加油！

繼續推

一得閑就上來睇有冇更新，好正

不誠實地協助調查

警察查問李牧師的女兒有關牧師夫人的去向，但她完全不配合調查。一時用韓文作答，一時又用英文作答，有見及此，警方甚至出動翻譯人員，但完全起不上任何作用。

大概不是語言障礙導致無法調查，而是她一直說著沒頭沒腦的話，所以警方根本無法理解她的胡言亂語及她所謂的世界觀。

及後，李牧師的女兒在第一次調查中，說出自己與林教主於案發當日與父親下車後，把他帶到江邊。

但林教主極力否認李牧師女兒的陳述，指自己不但沒有把李牧師載到江邊，亦沒有把車駛到鄰近江的地方。

露宿者盜竊案的陳述

在牧師夫婦案發生後不久，附近北漢江單車徑周邊的地攤，發生了露宿者盜竊案，在警方調查途中，有一名露宿者（曾經為美國公民，但現在是衣衫襤褸的露宿者）提到“聽說是在那邊大橋把父母拋棄的＂。

李牧師家族背景

在案發以前，李牧師曾在美國新澤西州一帶的韓人教會（推斷為主流教堂）工作，擔當過地區韓人教會協會會長，在美洲東北部的韓人教會宗教界裡曾經是一個相當有威望的人。

女兒是一個高學歷的精英，兒子亦是一個光明磊落的人。

可是，在美國生活得好好的李牧師，突然間整理教會事務及財產等等，然後帶著家族回國。回國以後一直過著普通平凡的生活。

有冇d轟動d既案 呢d未夠深刻仲未覺得寒
支持樓主

就黎1001

Lm
好鐘意睇呢類型既案
仲好睇過懸疑推理小說

樓主會唔會開2架
支持支持

支持開2

開新po

樓主繼續開2吧 支持

會呀，呢兩日執屋所以唔得閒譯，今晚會繼續出

前幾日去韓國因爲我朋友未起身我就自己落商場都行下 咁啱想去買嘢就去搵路
有兩個韓國女仔好似想幫我咁問我想去邊 用英文
之後我都冇理佢哋
然後佢哋見我想走 就遞張耶教嘅宣傳單張比我
我睇到心諗又嚟傳教？
答咗句I have my own religion sorry就算 (雖然本身係冇宗教信仰)
大家去真係要小心 特別係自己一個

就快爆post

《Signal信號》編劇家親口證實！預告第二季：今年希望能播

南韓編劇家金銀姬剛推出Netflix新劇《李屍朝鮮》，講述古代朝鮮人染病變活屍，對於下一部作品，更多人期待的是神劇《Signal信號》的續作，她首度給予肯定答案，「已經在撰寫中，希望今年內就可以播出。」

金銀姬接受《TV Daily》訪問時表示，「如果說要回歸國內的電視台，《Signal 2》是最好不過了，雖然發言得小心一點，但希望今年內就可以播出。」不過她也承認不是簡單的挑戰，「所有的狀況都要配合、演員的行程也要空出來，雖然有難度，但我對《Signal 2》是有期待的。」

不僅編劇有強烈回歸慾望，她也承認已經與金元錫導演談過，「這是2019年播出才有意義的作品，有這樣跟導演說過。」只不過演員是否能全體回歸，都尚未透露。

其實《Signal 2》本來傳出在2018下半年就會推出，但延宕至今，金銀姬曾說：「我也希望《Signal 2》能夠由第一季的演員、作家等原班人馬參與製作。最讓我喜歡的場面之一是，朴海英（李帝勳 飾）對著李材翰刑警（趙震雄 飾）說：『希望李刑警能夠幸福』。」

《Signal信號》講述金惠秀與李帝勳在偵辦懸案過程，後者靠著一台對講機，聯繫上15年前的刑警趙震雄，靠著現代與過去交錯拉扯破案，尤其劇中事件都是取材自南韓真實發生過的懸案，讓觀眾更加投入，最高收視突破12.5%，在2016年寫下有線電視收視好成績。

過年等你出文解悶呀

李牧師回國的原因

與李牧師非常親近的宋某說“曾經聽說李牧師於2017年10月左右，在美國與某人”爆發了戰鬥”，為安全著想所以回來，李牧師一家人也是因為這樣而回國。＂

而大約在李牧師回國的期間，美洲宗教界流傳著他把教會賣給異端宗派的消息，到底為什麼一個曾經如此有權威的牧師會莫名其妙地迷上異端宗教呢？

而前文提及隸屬異端的林女士（即林教主）帶領的小規模異端教會名為神聖的人（應該冇official既中文名，意譯住先，英文係The Holy Group）。神聖的人這個名稱來自新約聖經（大韓聖書公會的修定版本）：

“我差你到他們那裡去，要叫他們的眼睛得開，從黑暗中歸向光明，從撒但權下歸向神；又因信我，得蒙赦罪，和一切成聖的人同得基業。＂（使徒行傳第26：18）

李牧師一家有足夠判斷力的話，就可以在回國以前逃離林教主的魔掌。林教主所指的戰爭爆發日期為2016年10月18號，而她回國的日期是2016年10月16號。（唔肯定佢係咪打錯，睇返上文下理應該係2017年）。如果李牧師一家知道的話，為什麼不避開她回美國，而是跟隨她呢？

好緊張lm更新

1001

李牧師一家回國後，由女兒負責找地方搬屋，較特別的是她只選擇有大房的屋（可能係要有間大既房整D咩儀式之類）。而在李牧師一家附近居住的鄰居都指出他們家常有不同的人出出入入，包括中年女人、年輕人、深色頭髮的外國人等等。

而不少神聖的人的信徒打聽到林教主的消息，會找上門在這裡舉行祈禱會。

在2017年5月，李牧師的兒子失蹤。
（呢度補充返一點，原文應該打錯日期。上一篇講李牧師喺美國同人有爭鬥應該係2016年10月左右。然後林教主同佢地應該係同年既10月返去韓國。）

而前文提及的露宿者小偷就是李牧師的兒子。他說李牧師沉迷邪教後，家中的氣氛變得很奇怪，他是受不住這種氛圍才離家出走的。

他還說自己的妹妹被林教主操控著，而父母不知從何時起變得疏離。他一方面詫異於妹妹的行為，另一邊又因為無法改善好家人的關係而感到十分無奈，只好離開屋企過著居無定所的生活。

Post2已開，多謝各位支持